{
  "What is Robonomics network?": "什么是ROBONOMICS？",
  "Robonomics is an open-source platform for IoT applications which enables the exchange of technical and economic information in the form of atomic transactions between user applications, IoT services, and complex robotics.": "Robonomics是一个开源平台，用于物联网应用，它可以使用户应用程序、物联网服务和复杂机器人之间以原子交易的形式交换技术和经济信息",
  "Get started": "新手入门",
  "Explore Robonomics": "探索Robonomics",
  "Robonomics is an open-source technology for IoT market available for everyone. Read an executive summary to know more": "Robonomics 是一项面向物联网市场的开源技术，可供所有人使用。阅读执行摘要，了解详情",
  "Get XRT": "获取XRT",
  "XRT is the utility token that make it possible to control IoT devices on top of the Ethereum network and the Robonomics parachain": "XRT 是一种效用代币，可以控制以太坊和 Robonomics 平行链之上的物联网设备",
  "Use a Dapp": "使用Dapp",
  "Take a look at the Beta version of decentralized application for managing IoT devices": "查看物联网设备去中心化管理应用程序的测试版本",
  "Start building": "开始构建",
  "Learn Robonomics through tutorials and practically useful experimenting in Robonomics WIKI": "通过 Robonomics WIKI 中的教程和实用体验，了解 Robonomics",
  "Robonomics objectives": "Robonomics 的目标",
  "Based on the achievements of cloud platforms, Robonomics aims to offer the IoT market safer and more advanced Internet solutions at every stage of human-machine communication. There are the main tasks for which Robonomics is being developed": "Robonomics 基于云平台的成果，其目标是在人机通信的各个阶段为物联网市场提供更加安全和更加先进的互联网解决方案。开发 Robonomics 的主要任务有",
  "IoT device management with a decentralized cloud": "通过去中心化的云，管理物联网设备",
  "Blockchain networks have all the parameters to ensure the highest level of security for device launch and receiving telemetry. Interaction with a device can actually be described by changing the state of the digital twin stored in the blockchain network and delivering information about these changes to the physical device. In the case of using a permissionless blockchain, we can be sure of the global availability of providers, as well as a high level of data protection of the digital twin from unwanted changes.": "区块链网络具有所有参数，以确保设备启动和接收遥测的最高安全级别。与设备的交互实际上可以通过更改存储在区块链网络中的数字孪生状态并将更改信息传递给物理设备进行描述。在使用无需许可区块链的情况下，我们可以确保提供者的全球可用性，以及数字孪生的高级数据保护，免受不必要的更改.",
  "Techno-economic transactions between humans and machines": "人机之间的技术经济交易",
  "We can talk about institutional achievements in terms of access of automated systems directly to digital markets through cryptocurrencies and smart contracts. For example, Ethereum already implements most of the basic tools of economic activity. The applications created today to connect the end user and IoT devices will be much more efficient if the payment and terms of service are inseparable from the launch parameters of the device.": "我们可以谈论自动化系统通过加密货币和智能合约直接进入数字市场方面的机构成就。例如，以太坊已经实现了经济活动的大部分基本工具。如果付款和服务条款与设备的启动参数密不可分，那么，今天为连接终端用户和物联网设备而创建的应用程序将更加高效",
  "Serverless IoT applications for users": "面向用户的无服务器物联网应用",
  "The question of the privacy of users of modern applications should not be stuck in the inability of companies to use modern advances in the field of web3. There is no need to authenticate or require connection to specific servers to access telemetry and control the device.": "现代应用程序用户的隐私问题不应该停留在公司无法使用 web3 领域的现代进步中。无需验证或要求连接到特定服务器即可访问遥测和控制设备。",
  "Learn with Robonomics": "与Robonomics一起学习",
  "Introduction course": "入门课程",
  "Dive into the problems that arise around building modern Internet of Things applications and possible solutions with web3 technologies and Robonomics tools for IoT developers and users.": "深入探讨构建现代物联网应用程序时出现的问题，以及使用 web3 技术和 Robonomics 工具为 IoT 开发人员和用户提供的可能解决方案。",
  "Boston dynamics spot software developing": "波士顿动力Spot软件开发",
  "We are excited to introduce you the Spot SDK educational program! Our goal is to get you familiar with Spot’s SDK and allow you to test your skills remotely using a Boston Dynamics Spot robot in our lab.": "我们很高兴向您介绍Spot SDK教育计划！我们的目标是让您熟悉Spot的SDK，并允许您在我们的实验室中远程测试您的技能，使用波士顿动力Spot机器人。",
  "Sovereign smart home with robonomics and home assistant": "具有 Robonomics 和 Home Assistant 的主权智能家居",
  "In this course, you will go through all the steps required in order to build your own sovereign smart home, the main advantage of which is the safety / privacy of user data.": "在本课程中，您将完成构建自己的主权智能家居所需的所有步骤，其主要优势是用户数据的安全/隐私.",
  "Shop": "商店",
  "Science papers": "科学论文",
  "Books": "书籍",
  "Logo and assets": "标志和资产",
  "Wallpapers": "壁纸",
  "Blog": "博客",
  "Cases": "案例",
  "Ambassador program": "大使计划",
  "Contacts": "联系人",
  "Robonomics is 100% open-source.": "Robonomics是100%开源的。",
  "Anyone can contribute to": "任何人都可以贡献",
  "the code base": "代码库",
  "or": "或者",
  "build services with Robonomics": "使用Robonomics构建服务",
  "White Paper 2022": "白皮书2022",
  "Timeline": "时间线",
  "Tokenomics": "代币经济学",
  "Parachain": "平行链",
  "User (D)App": "用户（D）应用程序",
  "Function request": "功能请求",
  "Report": "报告",
  "Control": "控制",
  "Log": "日志",
  "IoT Device": "物联网设备",
  "Decentralized application": "去中心化应用程序",
  "Digital twin": "数字孪生",
  "IoT / Smart device": "物联网/智能设备",
  "Robonomics tokenomics": "Robonomics通证经济学",
  "is the utility token that will make it possible to control IoT devices on top of the Ethereum network and the Robonomics parachain in Polkadot ecosystem.": "是一种实用代币，它将使得在以太坊网络和 Polkadot 生态系统中的 Robonomics Parachain 上控制物联网设备成为可能。",
  "Token distribution": "代币分发",
  "The task": "任务",
  "Try our Dapp": "尝试我们的Dapp",
  "you can operate XRT within blockchains using tools provided by different independent teams in Polkadot (Kusama) and Ethereum communities.": "您可以使用Polkadot（Kusama）和以太坊社区提供的工具在区块链内操作XRT。",
  "Within the Kusama network, you have the capability use": "在Kusama网络内，您可以使用各种去中心化应用程序（dApps）",
  "communication between the Robonomics parachain and other parachains using various decentralized applications (dApps):": "在Robonomics平行链和其他平行链之间进行通信。",
  "Attention please": "请注意",
  "If you have been utilizing The Multichain service for bridge transactions, please refrain from using it at the moment, as it has been": "如果您一直在使用多链服务进行桥接交易，请暂时停止使用，因为它已经在多链的官方推特上宣布。",
  "announced": "宣布",
  "on the official Twitter of The Multichain.": "在 The Multichain 的官方 Twitter 上。",
  "Be aware of scammers": "请注意骗子",
  "please use only well known markets to exchange XRT. Do not send your tokens to accounts that are given to you in private messages whatever transaction you would like to carry out (buy or sell token). If you received any ‘loud statements’ about Robonomics token (scammers often use something like airdrop announcement), please check this website(https://robonomics.network/) or our": "请仅在知名市场上进行 XRT 的交换。不要将您的令牌发送到私人消息中给您的帐户，无论您要进行的交易（购买或出售令牌）。如果您收到关于 Robonomics 代币的任何“大声声明”（骗子经常使用类似空投公告），请在此网站（https://robonomics.network/）或我们的 ",
  "for official updates. Be careful, be safe.": "上查询官方更新。小心，保险。",
  "XRT in Ethereum": "以太坊中的 XRT.",
  "Implementing Robonomics project in 2015 - 2018, the project team needed to find a connection between the provision of a useful function by Robonomics Network, namely the launch of IoT devices according to the robot-as-a-service model, and the reimbursement of the costs to Robonomics providers for gas fees in Ethereum. We needed to think about the lifecycle of each individual smart device’s liability to perform a service. As a result of the early R&D in Robonomics, the team came up with a mechanism for mining new tokens to reward each created robot-as-a-service smart contract. This model remains viable for future of Robonomics on Ethereum, but only with a significant improvements in Ethereum.": "2015年至2018年实施Robonomics项目，项目团队需要找到Robonomics Network提供有用功能与以机器人为服务模型发布物联网设备的费用报酬之间的联系。我们需要思考每个单独智能设备执行服务的责任生命周期。结果是，Robonomics早期研究发展出了一种挖掘新代币的机制，以奖励每个创建的机器人为服务智能合约。该模型对Ethereum上的Robonomics的未来仍然是可行的，但仅在Ethereum有了重大改进的情况下。",
  "Read this to know historical background and long-term plans of team for XRT in Ethereum ecosystem.": "阅读本文可了解团队在以太坊生态系统中XRT的历史背景和长期计划。",
  "Etherscan profile": "Etherscan配置",
  "View token smart contract and transactions in Ethereum network here.": "在以太坊网络中这里查看令牌智能合约和交易。",
  "Coingecko markets": "Coingecko市场",
  "Here you can find CEX and DEX markets for trading XRT.": "在这里您可以找到用于交易 XRT 的 CEX 和 DEX 市场.",
  "XRT In Polkadot": "POLKADOT中的XRT",
  "Moving from Ethereum to Polkadot, we need to do a “scaling up” in tokenomics. Parachains in the Polkadot ecosystem are not the equivalent of a smart contract, but are a fully programmable blockchain that leases a segment of the overall network.": "转移从以太坊到 Polkadot，我们需要在代币经济学上进行“扩大”。在 Polkadot 生态系统中的 Parachains 不等同于智能合约，而是一个完全可编程的区块链，租用整个网络的一部分。",
  "The actual payment on the part of Polkadot and Kusama parachains is long-term bonding of native Relay chain tokens (DOT / KSM) in sufficient quantity to win one of the auctions. The XRT in the Robonomics parachain supports slot renewal and rewards for stakeholders. The XRT burning mechanism underlying the activation of IoT subscriptions is designed to reduce inflation to a minimum, and in case of increased interest to zero.": "实际上，Polkadot 和 Kusama 中空链的支付方式是长期抵押本地中继链令牌（DOT/KSM）的数量足以赢得拍卖。Robonomics 中空链中的 XRT 支持槽位续约和对利益相关者的奖励。支持物联网订阅激活的 XRT 燃烧机制旨在将通膨降到最低，并在兴趣增加时降为零。",
  "Learn more": "请在我们的网络架构师的 Twitter",
  "in Twitter thread from our network architect.": "线程中了解更多信息.",
  "Usage:": "用法",
  "XRT can be used both to pay fees for performing transactions on the parachain or to purchase an IoT subscription that guarantees priority processing of device or user IoT transactions.": "XRT 可以用来支付在 Parachain 上执行交易的费用，也可以用来购买 IoT 订阅，以保证设备或用户 IoT 交易的优先处理。",
  "Rewards:": "奖励",
  "Throughout the year, the parachain issues a small amount of XRT to incentivize parachain collators.": "贯穿整年，该 parachain 发行了少量 XRT 以激励 parachain collators。",
  "The parameter of the total reward": "该年 collators 的总奖励参数由代",
  "for collators for the year is determined by on-chain voting of token holders, and can be changed by holding a referendum.": "币持有者的链上投票决定，并可以通过举行全民公决进行更改。",
  "Use XRT": "使用 XRT",
  "Buy IoT subscription in our decentralized application. Control your smart devices over blockchain without any centralized corporation observing.": "在我们的去中心化应用程序中购买物联网订阅。通过区块链控制智能设备，而不会有任何集中的公司观察。",
  "Subscan profile": "Subscan配置",
  "View token statistics on top of Polkadot ecosystem.": "在 Polkadot 生态系统之上查看令牌统计信息.",
  "Other questions": "其他问题",
  "What is RWS?": "什么是 RWS？",
  "[Under development of core functionality] For engineers, Core Dev team will try to make different Robonomics usage models and the first step in this way is launching lifetime subscription token - RWS token. Each RWS token will give you 1 transaction per second (tps) from/to your IoT device over Robonomics Parachain. Activate your RWS token and make \"free gas\" transactions with prior to execute and predictable latency. Deactivate RWS token and trade it on DEX.": "[正在开发核心功能] 对于工程师，Core Dev 团队将尝试制定不同的 Robonomics 使用模型，第一步是推出终生订阅令牌 - RWS 令牌。每个 RWS 令牌将为您的物联网设备在 Robonomics Parachain 上提供每秒 1 次（tps）的转账。激活您的 RWS 令牌并使用免费气体进行交易，以先前执行并具有可预测的延迟。停用 RWS 令牌并在 DEX 上交易。",
  "What is AIRA/AIR ID?": "AIRA/AIR ID是什么？",
  "Pre-XRT token distributed in 2017 as a autonomous part of futher Robonomics infrastructure on Ethereum. After successful launch of Robonomics over Ethereum in 2019 AIRA tokens was connected to created infrastructure of the project through": "自主的Robonomics基础设施的一部分，Pre-XRT代币在2017年分配。在2019年Robonomics成功在以太坊上发布后。",
  "of the Robonomics token is to ensure the operation of a decentralized network for the maintenance of Smart Cities and Industry 4.0 in blockchain infrastructure. In order to achieve this goal, the token economy needs to reflect the incentives for the implementation of the network.": "Robonomics代币的目的是确保在区块链基础设施中维护智能城市和工业4.0的去中心化网络的运行。为了实现这个目标，代币经济需要反映出对网络实施的激励。",
  "In addition": "此外",
  "ambix smart contract": "ambix智能合约",
  "which guaranteed autonomous and independent process of swapping pre-XRT to ERC-20 XRT.": "与该项目的创建基础设施连接，该合约保证了Pre-XRT与ERC-20 XRT的自主和独立的交换过程。",
  "Within the Ethereum network you can use decentralized application powered by the": "在以太坊网络中，您可以使用由去中心化应用程序提供支持的",
  "Translation was executed by AI so there may be some inaccuracies": "翻译是由人工智能执行的，所以可能存在一些不准确之处",
  "Inform us": "请告知我们",
  "please": "如果您发现任何问题",
  "if you find any": "如果你发现任何",
  "Decentralized application (dapp) works within Blockchain. It is open source and its data served on IPFS and Github. These techonolgies allow application be secure and transparent at the same time. Our developers are working both on the development of Robonomics’ application and on the libraries that you can use when building your own dapp.": "去中心化应用程序（dapp）在区块链内运行。它是开源的，其数据存储在IPFS和Github上。这些技术使应用程序既安全又透明。我们的开发人员正在同时开发Robonomics应用程序和您在构建自己的dapp时可以使用的库。",
  "Digital Twin is one of the instruments provided by Robonomics Web Services (RWS). It acts as a digital version of the real-world equipment and copies all of its technical characteristics. It allows to make a decentralized app more responsive to the user’s commands.": "数字孪生是Robonomics Web Services（RWS）提供的工具之一。它充当真实设备的数字版本，并复制其所有技术特性。它使得去中心化应用程序对用户的命令更加响应。",
  "You can use Robonomics with a wide range of Zigbee smart devices to automate and control various aspects of your home/office or use it with ROS-based robotics for more complex industrial tasks.": "您可以将Robonomics与各种Zigbee智能设备配合使用，以自动化和控制家庭/办公室的各个方面，或者将其与基于ROS的机器人技术一起使用，以执行更复杂的工业任务。",
  "Do Androids Dream of Electric Sheep?": "机器人会梦见电子羊吗?",
  "Additional icons for the wallpaper:": "壁纸的附加图标：",
  "Want emails from robonomics": "想要来自Robonomics的电子邮件",
  "Adding you to our special list...": "将您添加到我们的特殊列表中...",
  "Nice, you are in the list": "很好，您已经在列表中了",
  "Something went  wrong. Try again later": "出了点问题。请稍后再试",
  "Our library": "我们的图书馆",
  "Free E-Books": "免费电子书",
  "Our recommendations": "我们的推荐",
  "We recommend these books if you want to become more involved, inspired, and self-educated in robotics, advance in the field, and understand the economics behind it. You can download or purchase these books from other sources.": "如果您想更深入、更有灵感和自我教育地参与机器人技术在这个领域取得进步并了解其背后的经济学，我们推荐这些书籍给您。您可以从其他来源下载或购买这些书籍。",
  "Community & Contacts": "社区与联系方式",
  "Get latest updates": "获取最新更新",
  "Your email": "您的电子邮件",
  "Tell us something if you want": "如果您愿意，请告诉我们一些信息",
  "Submit": "提交",
  "Something went  wrong :( Try again later": "出了点问题 :( 请稍后再试",
  "Robonomics nfts": "Robonomics NFT",
  "Here, we've assembled a collection of NFTs minted during our extensive crypto journey, both independently and with great teams. These unique tokens offer verifiable ownership on the blockchain and make for great swag to adorn your blockchain account. You can bid on some of them at auction or even mint your own unique piece.": "在这里，我们汇集了在我们广泛的加密货币之旅中铸造的NFT的收藏品，无论是独立完成还是与伟大的团队合作。这些独特的代币在区块链上提供可验证的所有权，并为您的区块链账户增添了很棒的装饰品。您可以在拍卖中竞标其中一些，甚至可以铸造您自己独特的作品。",
  "Robonomics Pioneer": "Robonomics 先锋",
  "1. Robonomics Pioneer": "1. Robonomics 先锋",
  "During our initial Kusama crowdloan campaign, we made the decision to reward our crypto pioneers' contributors with more than just tokens - we also gifted them a colorful NFT. This card holds great meaning for us, and if someone owns it, we know that they're a fantastic supporter of Robonomics' values: freedom and decentralization.": "在我们最初的 Kusama 众贷活动中，我们决定奖励我们的加密货币先锋贡献者的不仅仅是代币 - 我们还赠送了他们一张丰富多彩的 NFT。这张卡对我们来说意义重大，如果有人拥有它，我们知道他们是 Robonomics 价值观的出色支持者：自由和去中心化。",
  "Robonomics crypto girls": "Robonomics 加密女孩",
  "2. Robonomics crypto girls": "2. Robonomics 加密女孩",
  "We're excited to introduce our special series of digital assets - Robonomics Crypto Girls, created by the Robonomics Art&Science team. Each NFT in this collection is a unique graphical representation of the technology used in Robonomics or built on top of Robonomics use cases. Our talented artists have hand-drawn each girl in the signature Robonomics style. You can choose the one that resonates with you or collect the entire series! By purchasing these NFTs, you're not only adding a stylish addition to your collection but also supporting us in continuing to innovate and implement decentralized connectivity for robots. Stay tuned for new additions to the collection!": "我们很高兴向您介绍我们的特别系列数字资产 - Robonomics 加密女孩，由 Robonomics 艺术与科学团队创建。该系列中的每个 NFT 都是 Robonomics 使用的技术或建立在 Robonomics 用例之的独特图形表示。我们才华横溢的艺术家以 Robonomics 的标志性风格手绘了每个女孩。您可以选择与您共鸣的女孩或收集整个系列！通过购买这些 NFT，您不仅为您的收藏品增添了时尚的装饰品，还支持我们继续创新和实施机器人的去中心化连接。敬请期待系列的新作品！",
  "3. SEASONAL SPOT NFT COLLECTIONS": "3. 季节性 NFT 收藏",
  "On demand minting": "按需铸造",
  "SEASONAL SPOT NFT COLLECTIONS": "季节性 NFT 收藏",
  "These seasonal NFT collections represent a one-of-a-kind digital asset that captures the unique interaction between the user and Spot within the Robonomics parachain. Users can draw anything on the browser, and the robot will replicate their movements to create a hand-drawn image. Once the interaction is complete, the NFT is minted on the Singular marketplace for the user's Polkadot account. Now, anyone can interact with a real-life robot located in a laboratory in California to create personalized and unique digital assets that can be owned, bought, and sold just like any other digital asset.": "这些季节性 NFT 收藏代表了用户与 Robonomics 平行链中的 Spot 之间独特互动的数字资产。用户可以在浏览器上绘制任何东西，机器人将复制他们的动作以创建手绘图像。互动完成后，NFT 将在 Singular 市场上铸造到用户的 Polkadot 账户中。现在，任何人都可以与位于加利福尼亚实验室的真实机器人互动，创建个性化和独特的数字资产，就像任何其他数字资产一样拥有、购买和出售。",
  "Create your NFT": "创建您的 NFT",
  "4. automated telescope collection": "4. 自动望远镜收藏",
  "automated telescope collection": "自动望远镜收藏",
  "Located in the Atacama Desert, Chile, a physical telescope can be accessed through a decentralized app for capturing real-time images of astronomical objects in deep space. Every user with an internet connection can access it with $STRGZN tokens, which are available for purchase in the app using a credit card. Select an astronomical object, send a command to the telescope to take a picture, and wait for the minted NFT on the Singular platform. Please note that the app is only available for use from 11 pm to 6 am GMT-3 due to the telescope's operating hours.": "位于智利的阿塔卡马沙漠，可以通过一个去中心化应用程序访问实时捕捉深空天体图像的物理望远镜。每个有互联网连接的用户都可以使用 $STRGZN 代币在应用程序中使用信用卡购买它。选择一个天体对象，发送命令给望远镜拍照，然后等待在 Singular 平台上铸造的 NFT。请注意，由于望远镜的运行时间，该应用程序仅在 GMT-3 时区的晚上 11 点至早上 6 点之间可用。",
  "Try yourself": "亲自尝试",
  "5. Robonomics Polka pet": "5. Robonomics Polka 宠物",
  "In collaboration with Polkapets": "与 Polkapets 合作",
  "and": "和",
  "Robonomics Polka pet": "Robonomics Polka 宠物",
  "As a proud member of the Polkadot ecosystem, Robonomics took part in Polka Pets World. Together with the Polka Pets team, we minted 1200 NFTs featuring a unique design concept that showcases our core idea of connectivity. To bring this idea to life, we created a personality: an android that specializes in helping humans connect with any robotic entity.": "作为 Polkadot 生态系统的自豪成员，Robonomics 参与了 Polka Pets World。与 Polka Pets 团队一起，我们铸造了 1200 个 NFT，展示了一个独特的设计概念，展示了我们的核心连接理念。为了将这个理念变为现实，我们创造了一个人物形象：一个专门帮助人类与任何机器人实体连接的机器人。",
  "6. Mecha Arm Jetpack": "6. 机械臂喷气背包",
  "Mecha Arm Jetpack": "机械臂喷气背包",
  "In 2021, Robonomics started commitment to support the addition of RMRK's pallets into their runtime, which would result in native integration with the world's most advanced NFT logic. To celebrate this remarkable milestone, we launched a special Kanaria-compatible item - a child NFT that can be equipped onto one's Kanaria bird, and may provide advantages in RMRK's metaverse.": "2021 年，Robonomics 开始承诺支持将 RMRK 的调色板集成到其运行时中，从而实现与世界上最先进的 NFT 逻辑的本地集成。为了庆祝这一重要里程碑，我们推出了一个特殊的 Kanaria 兼容物品 - 一个可以装备到 Kanaria 鸟身上的子 NFT，并可能在 RMRK 的元宇宙中提供优势。",
  "RMRK Partnerships": "RMRK 合作",
  "Robonomics wallpapers": "Robonomics 壁纸",
  "Regular wallpapers": "常规壁纸",
  "Wallpapers for phones": "手机壁纸",
  "Hidden wallpapers": "隐藏壁纸",
  "Robonomics art shop": "ROBONOMICS艺术商店",
  "Welcome to our brand new online shop on": "欢迎来到我们全新的在 robonomics.threadless.com 上的在线商店！",
  "Our shop features clothing, accessories, home decor and other items that display our love for robotics, technology and art. You can find t-shirts, long sleeves, hoodies, shower curtains, pillows, blankets and other useful products with our unique designs made by Robonomics artists and processed production&shipping by fellows from Threadless. Enjoy!": "我们的商店提供了装饰服饰、配件、家居用品等，展现了我们对机器人、科技和艺术的热爱。你可以在我们的店里找到各种T恤、长袖衫、帽衫、浴帘、枕头、毯子和其他有用的产品，它们都是由Robonomics的艺术家以独特的设计制作的，并由Threadless的团队处理生产和运输。请享用！",
  "Shop now on threadless": "在THREADLESS购买",
  "alternative shop": "另一个商店",
  "The year began with a major achievement — Robonomics won the 20th parachain slot auction and": "这一年开始了一项重大的成就 - Robonomics 赢得了第 20 次 parachain 拍卖的槽位, 并",
  "officially became": "正式成为了",
  "a parachain with ID 2048 on the Kusama network. The launch, datalog, DigitalTwin, liability functions and IoT subscriptions have become available to all users of the ecosystem. To provide details for this phase of the project, the core team has published the first chapters of the": "Kusama 网络中 ID 为 2048 的 parachain。发射、datalog、DigitalTwin、责任功能和 IoT 订阅已经对生态系统的所有用户开放。为了详细说明这个阶段的项目，核心团队已经发布了 ",
  "Robonomics Whitepaper 2.0.": "Robonomics 白皮书 2.0.",
  "Robonomics 2.0 on Substrate has been released with support for XCM messages, and we began to open HRMP channels with other parachains (like Crust Shadow and Darwinia), whose functionality is extremely useful for us.": "Robonomics 2.0 在 Substrate 上发布，支持 XCM 消息，并且我们开始与其他 parachains（如 Crust、Shadow 和 Darwinia）建立 HRMP 通道，它们的功能对我们非常有用。",
  "At the same time, we have unlocked a strategy for introducing the IoT market to our protocol. Our experiments with IoT equipment led us to the concept of a sovereign smart home, one which is independent of centralized cloud service providers. We have developed our": "同时，我们已经找到了向 IoT 市场介绍我们协议的策略。我们对 IoT 设备的实验引导我们探索了主权智能家居的概念，它独立于中央云服务提供商。我们已经开发了与 Home Assistant",
  "integration": "自动化系统的集成",
  "with the Home Assistant automation system, and also designed our own": "并为连接智能设备设计了自己的",
  "IoT gateway": "IoT 网关",
  "for connecting smart devices.": "用于连接智能设备。",
  "We have launched two big initiatives in order to increase community engagement —": "为了提高社区参与度，我们启动了两个大型举措：",
  "Robonomics Academy": "Robonomics 学院",
  "Robonomics Ambassador Program": "Robonomics 大使计划",
  "Additionally,": "此外,",
  "Robonomics Town Hall": "Robonomics 城市大厅",
  "was held in autumn so that the Robonomics community could try out our governance mechanisms for the first time. Recently, the Robonomics team helped the DAO IPCI project obtain a parachain slot to present carbon offsetting service for smart buildings.": "在秋季举行，以便 Robonomics 社区首次体验我们的治理机制。最近，Robonomics 团队帮助 DAO IPCI 项目获得了应用于智能建筑的碳抵消服务的平行链槽位。",
  "In 2021, our": "2021年，我们",
  "main focus": "的主要重点",
  "shifted to preparing the project so that IoT applications could be used via our parachain on the Kusama network. Robonomics 1.0 on Substrate has been released, and we have been testing connecting sensors to the parachain to send their telemetry data, as well as developing the digital twin functionality. In the middle of the year, we decided to test the full cycle of our network and created our own relay chain called": "转向了准备项目，以便通过我们在 Kusama 网络上的平行链使用 IoT 应用。Robonomics 1.0 在 Substrate 上已经发布，我们一直在测试将传感器连接到平行链以发送其遥测数据，并开发数字双胞胎功能。在年中，我们决定测试我们网络的完整周期，并创建了我们自己的中继链，称为",
  "Robonomics Frontier": "Robonomics Frontier",
  "to which the Robonomics parachain was integrated (prior to being migrated to the Kusama relay chain). There has been a lot of focus on getting a parachain slot in Kusama, for which we organized several crowdloan campaigns.": "并将 Robonomics 平行链集成到其中（在迁移到 Kusama 中继链之前）。我们组织了几次众筹活动，以获得 Kusama 的平行链槽位。",
  "There have been two big changes for the community. First, we launched the": "对社区来说有两个重大变化。首先，我们推出了",
  "Robonomics Grant Program": "Robonomics 奖助金计划",
  "which allows web3 robotics and IoT projects to receive funding for R&D tasks. By the end of the year, four active projects participated in the program. Secondly, the team started the": "允许 web3、机器人和 IoT 项目获得研发任务的资金。到年底，有四个活跃项目参加了该计划。其次，团队开始了",
  "Exodus process": "Exodus 过程",
  "allowing Ethereum token holders to move their XRT tokens to the parachain.": "允许以太坊代币持有者将其 XRT 代币移动到平行链.",
  "Among the collaborations, we can recall the remarkable appearance of Boston Dynamics Spot at MerkleBot, for which a": "在合作中，我们可以回忆起波士顿动力学公司的 Spot 在 MerkleBot 的引人注目表现, 为此开发",
  "rental remote control system": "了租赁远程控制系统",
  "was developed. We would also like to inform you about the Multi-Agent Systems company which is a personal project that has been formed by a team of Robonomics engineers. They have developed a robotic waffle baker called Eisenkoch which conducts cooking tasks for coffee shop owners.": "我们还想告诉您，Multi-Agent Systems 公司是一个由 Robonomics 工程师组成的个人项目。他们开发了一种名为 Eisenkoch 的机器人烤饼机，为咖啡店老板进行烹饪任务.",
  "There came a time when the existing limitations of Ethereum": "Ethereum 的现有局限性",
  "began to stand out clearly": "开始明显地体现出来",
  "(in particular, poor scalability, low speed and very high cost of transactions). The upgrade to ETH2.0 was supposed to fix the situation, but this upgrade was repeatedly delayed. Whilst we did not want to leave the Ethereum network, we realized that in the current situation it was difficult to implement our use cases, and we began to look for an alternative network. The sharded blockchain ecosystem Polkadot became this alternative. We started by experimenting with the Substrate framework to migrate the main Robonomics features and to deploy our own testnet. By the end of this stage, we had deployed our parachain on the Rococo testnet and started preparing to get a slot on the Kusama network.": "（特别是可扩展性差、速度低、交易成本高）的时候到了。ETH2.0 的升级本来是为了解决这个问题，但这次升级一再被推迟。尽管我们不想离开以太坊网络，但我们意识到在目前的情况下很难实现我们的用例，因此我们开始寻找替代网络。分片区块链生态系统 Polkadot 成为了这个替代方案。我们首先使用 Substrate 框架进行实验，以迁移主要的 Robonomics 功能并部署自己的测试网络。在这个阶段结束时，我们已经在 Rococo 测试网络上部署了我们的平行链，并开始准备在 Kusama 网络上获得槽位",
  "Continuing to study IoT systems, we have identified the main functionality of Robonomics, which can add value to users — the function of decentralized cloud for IoT. This idea formed the basis of": "继续研究 IoT 系统，我们已经确定了 Robonomics 可以为用户增加价值的主要功能 —— IoT 的去中心化云功能。这个想法形成了",
  "Robonomics Web Services": "Robonomics Web Services (RWS)",
  "The RWS infrastructure took on all the functions of a typical centralized cloud, but without the standard problems of global availability, security and privacy. Additionally, we came up with the idea of parachain IoT subscriptions that allows subscription holders to use the blockchain network without having to pay a fee for each transaction. The first experiment with IoT subscriptions was the emission of the RWS token, which allows its owner to send 1 transaction per block. In addition, we began to take the first steps to develop our own hardware kit for control of smart devices (the DAOS concept).": "的基础. RWS 基础架构承担了典型中心云的所有功能，但没有全球可用性、安全性和隐私性的标准问题。此外，我们提出了平行链 IoT 订阅的想法，允许订阅者在不为每笔交易付费的情况下使用区块链网络。第一次 IoT 订阅的实验是 RWS 代币的发行，其所有者可以在每个区块中发送 1 笔交易。此外，我们开始采取第一步措施，为智能设备的控制开发自己的硬件套件（DAOS 概念).",
  "Of course, support for Robonomics on Ethereum has not stopped. The Robonomics communication stack has been finalized to version": "当然，对 Robonomics 在以太坊的支持并未停止。Robonomics 通信堆栈已经完成到",
  "LTS 1.0.": "LTS 1.0.",
  "The XRT token has started trading on several exchanges (in particular, the Uniswap DEX), and the liquidity incentivization program was launched.": "版本。XRT 代币已经在几个交易所（特别是 Uniswap DEX）上开始交易，并启动了流动性激励计划。",
  "The team actively developed ways to interact with the community. The first version of our": "团队积极开发与社区互动的方式。我们的第一个 ",
  "dapp": "dapp",
  "site and Robonomics Wiki have been launched. For more transparent and convenient project management, we started using": "网站和 Robonomics Wiki 已经推出。为了更透明和方便的项目管理，我们开始使用",
  "Aragon DAO": "Aragon DAO",
  "We hosted": " 我们在 2019 年举办了",
  "Robonomics Winter School": "Robonomics 冬季学校",
  "in 2019 for newcomers to the project.": "2019年针对项目新手。",
  "Robonomics became the foundation for the": "Robonomics 成为了",
  "RoSeMAN": "RoSeMAN",
  "MerkleBot": "MerkleBot",
  "project, which is developing a system for smart leasing of robotic equipment.": "项目的基础，该项目正在开发一个智能租赁机器人设备的系统。",
  "We understood that autonomous agents needed an environment that would ensure their reliable technical and economic operations. For several years we had been developing a protocol for creating a decentralized network of providers that help robotic agents provide their services. Tools for network maintenance and for the communication stack between Ethereum and ROS have been developed. In 2018 we published the": "我们理解自主代理需要一个能够保证其可靠技术和经济操作的环境。多年来，我们一直在开发一种协议，用于创建一个去中心化的服务提供商网络，帮助机器人代理提供其服务。开发了维护网络和以太坊与 ROS 之间通信堆栈的工具。在 2018 年，我们发布了",
  "Robonomics Whitepaper": "Robonomics 白皮书",
  "and the alpha version of Robonomics Network was launched on the Ethereum mainnet. Active preparations continued for the XRT token generation event (which eventually happened in the spring of 2019 due to the first crypto winter).": "和 Robonomics 网络的 alpha 版，并在以太坊主网上启动了它。为 XRT 代币生成事件（最终在 2019 年春天发生，原因是第一次加密冬天）进行了积极的准备工作。",
  "From this period, Robonomics began to dynamically develop use cases related to Industry 4.0 — smart factories, smart cities and smart homes — and this brought our close attention to the IoT world. In search of innovation, the team has presented several large and unique R&D demos: a civil": "从这个时期开始，Robonomics开始动态发展与工业4.0相关的用例，包括智能工厂、智慧城市和智慧家庭，这引起了我们对物联网世界的密切关注。为了寻求创新，团队提出了几个大型和独特的研发演示： 一个民用",
  "sensor network": "传感器网络",
  "a water drone": "一个环境监测水无人机",
  "for environmental monitoring (supported by a sensor systems manufacturer": "由传感器系统制造商",
  "a smart factory model": "一个 智能工厂模型",
  "a self-employed": "一个自营",
  "robot artist Gaka-chu": "机器人艺术家Gaka-chu",
  "and a": "和 一个",
  "drone traffic management system": "无人机交通管理系统",
  "Robonomics started cooperation with the DAO IPCI project on the environmental assets management using web3 technologies and IoT devices.": "Robonomics开始与DAO IPCI项目合作，使用Web3技术和物联网设备管理环境资产.",
  "Important news &amp; announcements": "重要新闻和公告",
  "This was a period of active R&D during which we identified a range of tasks, in which p2p technologies have capabilities that were not previously available for robotics. Combining Ethereum computer, IPFS file storage and Robot Operating System, we realized that any device could potentially become an": "这是一个积极研发的时期，我们确定了许多任务，其中P2P技术具有之前机器人不具备的能力。结合以太坊计算机、IPFS文件存储和机器人操作系统（ROS），我们意识到任何设备都有可能成为",
  "autonomous intelligent robot agent": "自主智能机器人代理",
  "In turn, this opened the way for us to the concepts of Robot-as-a-Service and the robot economy.": "进而，这为我们开辟了机器人即服务和机器人经济的概念。",
  "Our publications in scientific journals of this period are available in the": "我们在这个时期在科学期刊上发表的文章可在",
  "Papers section": "Papers 部分中找到.",
  "We have collected all R&D projects over the years in the": "我们把所有研发项目收集在",
  "a handy book": "一本方便的书中",
  "It all started with an idea that dawned on the founders when Ethereum had only just launched its mainnet. What if the robot performs a task for a client for cryptocurrency, and its logic is controlled by a smart contract?": "一切始于创始人在以太坊发布其主网络时的一个想法。如果机器人为客户以加密货币执行任务，其逻辑由智能合约控制，会是什么情况",
  "To test the idea, we made a demo in which a drone controlled by an Ethereum computer was launched to achieve the specified GPS coordinates after the user completed a payment transaction.": "为了测试这个想法，我们做了一个演示，在用户完成付款交易后，启动了一架由以太坊计算机控制的无人机，使其达到指定的GPS坐标",
  "The demo is available on": "该演示可在",
  "YouTube": "微博上 观看",
  "Infrastructure && tech development timeline": "基础设施和技术发展时间线",
  "Notable events": "П重要事件",
  "Robonomics whitepaper 2022 welcome guide": "Robonomics 白皮书 2022 ：欢迎指南",
  "We have developed a techno-economic machine communication protocol running on top of Ethereum and IPFS, and complement it with elements of a cloud-based IoT platform based on the Polkadot parachain. Today, we already have a hybrid platform for creating futuristic IoT applications. It provides interaction with devices under the control of a global decentralized computer. Before we start creating secure, serverless and futuristic IoT applications using the Robonomics platform, let’s dive a little into theory...": "我们已经开发出了一种运行在以太坊和IPFS上的机器技术经济协议，并通过基于Polkadot parachain的云物联网平台元素加强了它。因此，我们现在拥有了一个可以开发未来物联网应用的混合平台。它能够与由全球去中心化计算机网络管理的设备互动。在我们开始使用Robonomics平台创建安全、无服务器和充满未来感的物联网应用之前，让我们更深入地了解理论....",
  "The first two chapters of the Robonomics white paper are already available to users.": "Robonomics白皮书的前两章已经向用户开放。",
  "Chapter 1.": "第一章.",
  "At the intersection of cybernetics and economics": "在控制论和经济学的交汇处",
  "We presented an economic system in which robotic devices act as independent agents capable of performing key economic activities, previously reserved for humans. In this chapter, we will talk about the relevance of the robot economy, which can become an important part of people's lives and change the current level of the economy into fully automated services in the future.": "我们提出了一个让机器人设备充当独立代理人的经济体系，它们能够执行以往只由人类执行的关键经济活动。在本章中，我们将探讨机器人经济的重要性，它有望成为人们生活的重要组成部分，并将当前的经济水平提升到未来的全自动化服务。",
  "In this chapter you will learn": "在本章中您将学到",
  "Ronald Coase and The Nature of the Firm": "Ronald Coase 和企业的本质",
  "CPS - cyber-physical system": "CPS - 网络物理系统",
  "Norbert Wiener and the search for patterns in living and machine": "诺伯特·维纳和对生物和机器系统模式的探索",
  "The Fourth Industrial Revolution, Money for Robots and Bitcoin": "第四次工业革命，为机器人和比特币提供资金",
  "Ethereum Smart Contracts": "以太坊智能合约",
  "Polkadot Parachains": "Polkadot 平行链",
  "Polkadot VS Ethereum 2.0": "Polkadot 与 Ethereum 2.0 的比较",
  "Open questions of teleology and Mises' work": "末德论和 Mises 的作品的开放性问题",
  "Read chapter 1": "阅读第 1 章",
  "Chapter 2.": "第 2 章",
  "Robonomics architecture": "Robonomics 架构",
  "In the second chapter, you will read about human-machine interaction using modern Internet technology - from IoT devices to a decentralized and globally accessible network of providers. We will look at the basics of the Internet of Things in order to highlight the problems and main challenges faced by the creators of IoT systems and to the solution of which Robonomics is aimed.": "在第二章，您将阅读关于使用现代互联网技术的人机交互 - 从物联网设备到分散且全球可访问的提供商网络。我们将深入了解物联网的基础知识，以突出创建物联网系统的人面临的问题和主要挑战，并介绍Robonomics的解决方案。",
  "Overview of the state of the Internet of Things (IoT)": "物联网 (IoT) 现状概述",
  "Classification of IoT devices": "物联网设备的分类",
  "Embedded IoT systems": "嵌入式物联网系统",
  "Edge-systems: IoT gateways and controllers": "边缘系统：物联网网关和控制器",
  "Autonomous Systems": "自治系统",
  "Internet of Things providers": "物联网服务提供商",
  "Digital twins are the heart of the Internet of Things": "数字双胞胎是物联网的核心",
  "IoT data flows in cloud service": "物联网数据在云服务中的流动",
  "Popular examples of IoT solutions": "一些流行的物联网解决方案示例",
  "Current problems of building IoT solutions": "当前构建物联网解决方案的问题",
  "Main tasks of Robonomics architecture": "Robonomics 架构的主要任务",
  "Basic components of Robonomics architecture": "Robonomics 架构的基本组件",
  "A simple representation of Robonomics architecture": " Robonomics 架构的简单表示",
  "Read chapter 2": "阅读第 2 章",
  "We continue to update the white paper of Robonomics": "我们继续更新 Robonomics 白皮书",
  "stay tuned for new parts on our website and in Discord": "请关注我们网站和Discord频道上的新产品",
  "Join our discord": "加入我们的Discord社区",
  "Building Dapps && Web Services for IoT on Robonomics Parachain": "在robonomics平行链上构建物联网去中心化应用 (dapp) 和web服务",
  "Sergei Lonshakov, software architect": "Sergei Lonshakov，软件架构师",
  "Let us remember that the automatic machine is the precise economic equivalent of slave labor. Any labor which competes with slave labor must accept the economic consequences of slave labor.": "我们不要忘记，自动机器在经济上完全等同于被奴役的劳动力。任何 与被奴役劳动力竞争的劳动力都必须接受被奴役劳动力的经济后果。",
  "Norbert Wiener": "诺伯特·维纳",
  "cybernetics": "控制论",
  "Robots are like grown-up children today – they already can manage money, and enter into legal relations, be independent.": "如今，机器人就像已经长大的孩子——它们已经可以管理金钱，进入法务部门，并能独立运作。",
  "The future of humanity itself depends on how we teach robots to handle their capabilities.": " 人类自身的未来取决于我们如何教机器人处理它们的能力。",
  "Robonomics tools": "Robonomics包含内容",
  "Operate with digital twins of IoT devices": "使用物联网设备的数字孪生进行操作",
  "The first tools of the robot economy: money for robots, contracts for robots": "机器人经济学的第一个工具：机器人的资金，机器人的合同",
  "Software for connecting devices to a decentralized cloud": "用于将设备连接到去中心化云端的软件",
  "API library for custom IoT applications": "定制物联网应用程序的API库",
  "Robonomics contains a complete set of tools for developing IoT applications, both on the robotics and the user interface sides. Communication between the user and device happens using the most successful technologies from the Web3 world – IPFS, Ethereum, and Polkadot. Thus, developers can create modern and secure applications for Smart Cities and Industry 4.0.": "Robonomics包含用于在机器人和用户界面端开发物联网应用程序的一整套工具。用户和设备之间的通信使用Web3世界中最成功的技术——IPFS、以太坊和Polkadot。因此，开发人员可以为智慧城市和工业4.0打造现代化的安全应用程序。",
  "Robonomics Connectivity": "Robonomics连通性",
  "For the developers’ convenience, Robonomics contains a set of software for connecting: IoT devices using the HTTP/MQTT protocol, complex robotic systems using the Robot Operating System (ROS).": "为了方便开发人员，Robonomics包含一整套互连性工具：使用HTTP/MQTT协议的物联网设备，使用机器人操作系统 (ROS) 的复杂机器人系统。",
  "Connect a sensor": "连接传感器",
  "to the Robonomics network": "与Robonomics网络建立连接。",
  "Try": "试用",
  "a simple prototyping tool": "简单的原型制作工具",
  "Start building your own cyber physical system with": "开始使用构建您自己的网络物理系统",
  "Aira OS": "Aira OS",
  "Robonomics Supports Hundreds of Robots Out of the Box": "Robonomics支持上百种机器人开箱即用",
  "Platform users can connect ROS-compatible robots to digital economy in a matter of minutes. For a complete list of supported robots, please follow the link": "平台用户可以将兼容ROS的机器人在数分钟内连接至数字经济。如需了解适用的机器人完整列表，请访问链接",
  "Decentralized Cloud infrastructure for IoT": "适用于物联网的去中心化云基础架构",
  "Robonomics Web Services (RWS) is the basic infrastructural service for Robotics and IoT on top of Robonomics Parachain and IPFS": "Robonomics Web服务 (RWS) 是基于Robonomics平行链和IPFS的机器人和物联网基础架构服务。",
  "Robonomics web services (RWS)": "Robonomics网络服务",
  "Robonomics dapp": "Robonomics dapp",
  "economy of robots": "机器人经济",
  "Core RWS features available for IoT today": "适用于当今物联网的核心RWS功能",
  "RWS PubSub Message Broker": "RWS PubSub消息代理",
  "Use unlimited messaging over a p2p network based on IPFS protocol": "在基于IPFS协议的p2p网络上使用无限制的消息传递",
  "RWS Data Blockchainization Service": "RWS：数据区块链化服务。",
  "RWS Robot Actions": "RWS：机器动作",
  "Switch on / off; launch or stop your IoT devices under the control of a decentralized computer": "开关开启/关闭；在去中心化的电脑控制下启动或停止您的物联网设备",
  "Heart of Your IoT Application - Digital Twin on Blockchain": "您物联网应用程序的核心 - 区块链上的数字孪生",
  "In the technical architecture, IoT digital twins provide the visibility and monitoring of things and related events (e.g., using IoT devices to automatically capture the origin of a product), and blockchain enables the shared single version of the truth as to the state of these things across their life cycles and associated business events": "在技术架构中，物联网数字孪生提供了物和相关活动的可见性和监控（例如：使用物联网设备自动捕获产品的源产地），而区块链支持共享单一版本的真相，以了解它们的生命周期和相关的业务活动",
  "from Gartner research": "来自Gartner（高德纳）研究报告",
  "Robonomics Parachain provides an opportunity to create a model of a digital twin and update its state every 6 seconds.": "Robonomics平行链提供了机会，可以创建数字孪生模型并每6秒更新一次状态。",
  "App Store for Robotics - Robonomics Marketplace": "机器人的应用商店 - Robonomics Marketplace",
  "Companies that design and manufacture IoT-connected products and equipment should adopt a flexible digital twin delivery model to lower barriers to adoption, such as offering digital twins via marketplaces, rather than only offering digital twins via their own, proprietary, delivery model": "设计和制造物联网连接产品和设备的公司应采用灵活的数字孪生交付模式来降低采用障碍（例如通过市场提供）数字孪生，而不是仅通过他们自己的专有交付模型提供数字孪生",
  "You've got an idea for your service for robots or users? Then proceed to the step-by-step instructions for building your IoT application on the Robonomics platform.": "您有为机器人或用户提供服务的想法吗？然后继续执行在Robonomics平台上构建物联网应用程序的分步说明。",
  "This page is out of your space": "未找到此页面",
  "No posts yet": "还没有帖子",
  "If you want to help us with translation": "如果您想帮助我们进行翻译",
  "Wiki": "维基",
  "Academy": "学院",
  "Github": "Github",
  "Dapp": "Dapp",
  "All posts": "所有帖子",
  "I agree to receive emails": "我同意接收电子邮件",
  "Send": "发送",
  "Thanks, your application has been sent!": "谢谢，您的申请已发送！",
  "R&D cases": "研发案例",
  "Collaboration with real estate developer on Cyprus for tracking the daily distribution, consumption and offsetting any excess carbon footprint.": "与塞浦路斯房地产开发商合作，跟踪每日分配、消耗和抵消任何超额碳足迹。",
  "I agree to receive email communications from Robonomics": "我同意接收Robonomics的电子邮件通讯",
  "Check url once more or create an": "再次检查URL或创建一个",
  "telling us that you’ve got 404 error (do not forget to mention current url)": "告诉我们您遇到了404错误（不要忘记提到当前URL）",
  "Latest update": "最新更新",
  "For all passionate about Robonomics and inspired by web3.": "对于所有对Robonomics充满热情并受到Web3启发的人。",
  "We invite you to contribute to the development and promotion of Robonomics in the international arena for cooperation.": "我们邀请您为Robonomics在国际合作领域的发展和推广做出贡献。",
  "Learn": "学习",
  "Theory & practice from Robonomics": "来自Robonomics的理论与实践",
  "Make content": "制作内容",
  "Documentation, instructions, tutorials, Localization, scientific papers": "文档、说明、教程、本地化、科学论文",
  "Communicate": "交流",
  "Online and offline (meetups, conferences, social networks, collaborations)": "在线和线下（聚会、会议、社交网络、合作）",
  "Get rewards": "获得奖励",
  "XRT reward every month, extra bonuses and gifts for top 5 ambassadors": "每月获得XRT奖励，前5名大使额外奖励和礼品",
  "Get your role, ambassador": "成为大使",
  "How to become an ambassador?": "如何成为大使？",
  "Tell us more about you": "告诉我们更多关于您",
  "Fill out the questionnaire": "填写问卷",
  "Start": "开始",
  "Wait for your invitation to the special Discord chat for ambassadors": "等待您特别邀请加入大使的Discord聊天室",
  "The number of participants in the program is limited": "该计划的参与人数有限",
  "For content makers": "对于内容创作者",
  "What you may do:": "您可以做什么：",
  "1) work with technical documentation, instructions and tutorials;": "1）处理技术文档、说明和教程；",
  "2) translate content into your native language;": "2）将内容翻译成您的母语；",
  "3) make scientific papers based on Robonomics technologies;": "3）基于Robonomics技术制作科学论文；",
  "4) popularize ideas of Robonomics.": "4）推广Robonomics的理念。",
  "How:": "如何做到：",
  "The issue of network accessibility of automatic devices has been discussed all over the planet since the 60s, and already at that time quite serious attempts were made to solve it. For example, the Soviet cyberneticist Viktor Glushkov proposed and partially implemented the automated collection of information on the production volumes of an individual plant as part of the design of the": "自60年代以来，全球范围内一直在讨论自动设备的网络可访问性问题，那个时候已经有相当严肃的尝试来解决这个问题。例如，苏联的控制论学家维克托·格鲁什科夫在60年代和70年代的国家信息系统OGAS的设计中提出并部分实施了对个体工厂生产量信息的自动收集。众所周知，可口可乐自动售货机在1980年代与ARPANET连接，以便机器可以报告饮料的供应情况和温度。",
  "OGAS": "但是，由于广泛使用了各种技术，物联网的实际发展正在今天发生。物联网应用的快速发展的主要驱动因素是许多领域的发展结果，包括各种范围的无线通信和嵌入式设备，云分析和机器学习。过去10年物联网设备的数量一直在稳步增长（预计到2030年将达到250亿台），这促使研究人员和开发人员在医疗保健、家庭自动化、农业商业和环境保护等各个领域创建新的物联网应用。",
  "national information system in the 60s and 70s. It is widely known how the Coca-Cola vending machine was connected to the ARPANET in the 1980s so that the machines could report the availability of drinks and their temperature.": "我们更关注构建物联网系统的过程和其中出现的任务。多年的研究中提出了许多不同的架构，通过对它们进行平均，我们可以区分物联网系统的三个基本组成部分：设备、网络基础设施、分析、计算和控制机器。",
  "But still, the actual development of IoT is happening today, due to the widespread use of enabling technologies. The main drivers of the rapid evolution of Internet of Things applications are the results of the development of many areas – from wireless communications of various ranges and embedded devices, to cloud analytics and machine learning. The number of IoT devices has been growing steadily over the past 10 years (with a forecast of 25 billion units by 2030), and this has spurred researchers and developers to create new IoT applications in various areas such as healthcare, home automation, agribusiness, environmental protection.": "新的挑战",
  "We are more interested in the process of building IoT-systems and the tasks that arise in this process. Over the years of research, many different architectures have been proposed, and by averaging them, we can distinguish three basic components of an IoT system: devices, network infrastructure, analytical, computing and control machines.": "物联网的发展和应用表明，解决典型问题是不够的。根据早期的错误和已经发现的缺点，出现了完全新的概念和原则。使用云服务的这种方便方法显然存在一些与可扩展性、隐私和安全性相关的关键缺点。为了解决这些问题，提出了将数据处理、逻辑和计算靠近其使用的地方的想法。因此，雾计算和边缘计算的概念出现了，中间系统在云和设备之间承担了一些云的功能。因此，创建边缘系统已成为构建物联网的新挑战之一。",
  "New challenges": "构建物联网的另一个最近的挑战是数字孪生的概念，即真实设备的数字版本，复制了其规格和历史数据。这个概念在需要准确和完整的过程规格以及能够预测其发展的领域中发挥着最佳作用。物联网充当数字孪生的主要整合者，但这个任务比通常的物联网设备连接更加深入。",
  "Another recent challenge for building IoT has been the concept of the digital twin — a digital version of real equipment that copies its specifications and historical data. This concept is at its best in areas where it is necessary to have an accurate and complete specification of a process and be able to predict its development. The Internet of Things acts as the main integrator of digital twins, but this task is much more profound than the usual connectivity of IoT devices.": "嵌入式物联网系统",
  "Right now we are witnessing a whole segment of the network, designed and convenient not for people, but for machines. The Internet of Things is no longer just the mechanics of connecting a device to the network, but more services, created and available specifically to devices. The Internet of Things not only connects the user and the device, but also helps the devices to handle the tasks of providing a service for the person, but autonomously.": "这些系统没有用户界面，通常用于物联网生态系统的最低级别，以提供基本功能。必须具备高能效和小型化的特点。计算和通信资源有限。物联网网关或控制器通常充当信号接收器。",
  "Embedded iot systems": "这些系统充当本地可访问的嵌入式系统与全球互联网之间的链接。它们通常支持嵌入式系统的多种通信协议，并将设备的遥测数据传输到云端，并将控制信号传回。这些设备通常是WiFi路由器的更复杂本，配备了单板计算机，可以在不离开本地网络的情况下对来自设备的信息进行初步处理。",
  "Such systems have no user interfaces and are typically used at the lowest level of the IoT ecosystems to provide basic functionality. Have to be energy efficient and small. Have limited computing and communication resources. IoT gateways or controllers usually act as signal receivers.": "自主系统",
  "These systems act as a link between locally accessible embedded systems and the global Internet. They typically support multiple communication protocols of embedded systems and transfer telemetry from devices to the cloud and control signals backwards. Often these devices are a more sophisticated version of the WiFi router, equipped with a single board computer to perform primary processing of information from devices without leaving the local network.": "这个类别包括复杂的自动化系统（例如波士顿动力的Spot），其控制组件具有高性能处理器和大量内存。在这种情况下，机器人可以直接连接到互联网，无需额外的中间解决方案（边缘系统）。访问物联网所需的软件直接安装在独立系统的计算机上。数据在本地进行收集和部分处理，然后像任何完整的网络设备一样广播到互联网。",
  "Autonomous systems": "物联网提供商的主要工作是为用户提供远程访问数据和分析，以及通过互联网管理智能设备。提供商质量的主要标准是操作的安全性、连接的稳定性和全球范围内的可用性。",
  "This class includes complex automata (such as Spot from Boston Dynamics), which have a control component on the level of a full computer with a high-performance processor and a large amount of memory. In such cases, the robot is connected to the Internet without additional intermediate solutions (edge-systems). The necessary software for accessing the Internet of Things is installed directly on the computer of the stand-alone system. Data is collected and partially processed locally, then broadcast to the Internet similar to any full-fledged network device.": "与物联网提供商合作的标准方案包括：安装与云智能设备兼容的软件，在设备首次成功连接后设置云端管理服务，连接各种类型的分析服务。",
  "The main job of IoT providers is providing users with remote access to data and analytics, as well as management of smart devices over the Internet. The main criteria for the quality of the provider is security of operations, stability of connection and availability of the provider from anywhere in the world.": "数字孪生是物联网的核心",
  "Speaking of digital twins, it should be noted that architecturally their implementation is required; as a refusal to give the user direct access to control devices and change their states. Out of the most obvious reasons for rejection are, first, the presence of their own requirements and conditions in the devices just before the launch. Second, if multiple user devices must access a single data source, giving personalized control to each user can be critical. Lastly, it is extremely useful to keep the last actual state of the device available in case it goes out of operation.": "谈到数字孪生，需要注意的是，在架构上需要实施它们；拒绝给用户直接访问和更改设备状态的控制。拒绝的最明显原因之一是在启动之前设备中存在自己的要求和条件。其次，如果多个用户设备必须访问单个数据源，为每个用户提供个性化控制可能至关重要。最后，在设备停止运行时，保留设备的最后实际状态非常有用。",
  "As a result, we have a separation of the loop of information exchange with the user and the actual generation of actual data by the sensors. To illustrate this principle, below is the process of the user working with an IoT device using a digital twin.": "因此，我们将用户与传感器实际生成实际数据的信息交换循环分离。为了说明这个原理，下面是用户使用数字孪生的物联网设备的过程。",
  "IoT data flows in cloud services": "物联网数据在云服务中流动",
  "Input values for cloud triggers. For example, the cloud service sends various notifications to the user in the event of a report from a car alarm sensor about a strike.": "云触发器的输入值。例如，云服务在汽车报警传感器报告撞击事件时向用户发送各种通知。",
  "Output data for complex analytics that cannot be produced at the edge level. For example, when processing video for face recognition in a crowd.": "复杂分析的输出数据，无法在边缘级别生成。例如，在处理人群中的面部识别视频时。",
  "The basis for forming a digital twin of the device in order to create a cast of its state. For example, at the user’s request in the mobile app or on the website.": "形成设备数字孪生的基础，以创建其状态的副本。例如，在移动应用程序或网站上根据用户的请求。",
  "A typical smart home system provides a wide range of options for controlling your living space. With its help you can remotely control the door locks, setting up one-time or regular access to the room as family and friends, and for maintenance or delivery personnel. With numerous sensors and recording devices, the system is able to include video recording when triggering motion sensors, autonomously make decisions to shut off the water supply when a leak is detected in the water system, start a scheduled robot vacuum cleaner, providing a cleaning report to the user app, change the room temperature to the optimal value depending on your schedule.": "典型的智能家居系统提供了广泛的选项来控制您的居住空间。借助它，您可以远程控制门锁，设置一次性或定期访问房间，如家人和朋友，以及维修或交付人员。通过众多的传感器和记录设备，系统能够在触发运动传感器时包括视频录制，自主决定在检测到水系统中的泄漏时关闭供水，启动定时机器人吸尘器，并向用户应用程序提供清洁报告，根据您的时间表更改房间温度到最佳值。",
  "Smart cars. Providing the car’s onboard electronics with access to mobile Internet, the user gets access to remote control of various car functions directly from his smartphone: opening doors, turning on the air conditioner, controlling the headlights. If such cars are used for carsharing, then you can create an interactive map of the location of cars with their status, the remaining fuel, etc. for the clients of this service.": "智能汽车。通过为汽车的车载电子设备提供移动互联网访问，用户可以直接从智能手机上远程控制各种汽车功能：开门，打开空调，控制车灯。如果这样的汽车用于共享汽车，那么您可以为该服务的客户创建一个交互式地图，显示汽车的位置，其状态，剩余燃料等。",
  "Smart equipment leasing system. The company installs robotic manipulators on the conveyor line under a contract with payment for the number of operations or for the time of the robot. Manipulators regularly provide a log of operations performed, errors and warnings. The robot’s leasing fee is calculated on the basis of this, as well as the vendor’s predictive maintenance of the robots.": "智能设备租赁系统。公司根据机器人的操作次数或机器人的使用时间，在传送线上安装机器人操纵器。机器人定期提供执行的操作、错误和警告的日志。机器人的租赁费是根据此计算的，以及供应商对机器人的预测性维护。",
  "Global availability": "全球可用性",
  "The standard client-server architecture requires specifying endpoints when routing messages from IoT devices. Thus, during the life of a smart device, the lack of connection will mean a limitation in the ability to control and interact with the device.": "标准的客户端-服务器架构要求在从物联网设备路由消息时指定端点。因此，在智能设备的使用寿命内，缺乏连接将意味着在控制和与设备交互的能力上的限制。",
  "For example, the trade war between China and the United States is already a sword of Damocles hanging over thousands of consumers of Chinese smart appliances in the United States and vice versa. At any moment, the blocking of Xiaomi servers by the U.S. authorities could affect users of devices that connect to the manufacturer’s cloud services.": "例如，中美贸易战已经成为悬在中国智能家电在美国和反之亦然的数千消费者头上的达摩克利斯之剑。美国当局随时可能封锁小米服务器，这可能会影响连接到制造商云服务的设备的用户。",
  "Being in the immediate vicinity of an IoT device, you can’t control it from a mobile app if there is no connection to the servers, through which the user authentication and telemetry collection from the devices themselves are provided. That is, the device is actually controlled by the cloud, not the user.": "如果没有与提供用户身份验证和设备遥测收集的服务器的连接，即使在物联网设备的直接附近，也无法通过移动应用程序对其进行控制。也就是说，实际上是由云而不是用户来控制设备。",
  "Cybersecurity": "网络安全",
  "The most important reason for the low cybersecurity of most IoT solutions stems from the problematic legacy of cloud client-server architecture. For example, the most common smart home architecture right now is usually an IoT hub, connected to a cloud service. Thus, a typical IoT system is a central control element connected to multiple external systems. Certainly, the cloud service is more secure than low-level devices, but the consolidation of centralized control over hundreds of thousands of such systems makes any security breaches and leaks a massive disaster.": "大多数物联网解决方案的网络安全性低的最重要原因源云客户端-服务器架构的问题遗留。例如，目前最常见的智能家居架构通常是一个连接到云服务的物联网中心。因此，典型的物联网系统是一个连接到多个外部系统的中央控制元素。当然，云服务比低级设备更安全，但是对数十万这样的系统进行集中控制使得任何安全漏洞和泄漏都成为一场大规模的灾难。",
  "The cloud service servers are subject to all the typical cybersecurity problems: network attacks, DoS attacks (driving the system to failure), malicious modifications, user session hijacking, etc. But strong threats also include unintentional problems such as design errors, misuse or natural disasters that cause servers to fail. Also another definitely important point is the need in principle to trust the cloud and the people who maintain it.": "云服务服务器面临着所有典型的网络安全问题：网络攻击、DoS攻击（使系统失效）、恶意修改、用户会话劫持等。但是强大的威胁还包括意外问题，如设计错误、误用或导致服务器故障的自然灾害。还有另一个绝对重要的问题是从根本上需要信任云和维护它的人。",
  "All of this is exacerbated by the scale of IoT solutions. The number of IoT systems. Certainly, the cloud service is more secure than low-level devices, but the consolidation of centralized control over hundreds of thousands of such systems makes any security breaches and leaks a massive disaster.": "所有这些都受到物联网解决方案规模的加剧。物联网系统的数量。当然，云服务比低级设备更安全，但是对数十万这样的系统进行集中控制使得任何安全漏洞和泄漏都成为一场大规模的灾难。",
  "Data privacy": "数据隐私",
  "The privacy point needs to be separated from cybersecurity, because this problem is specific to IoT systems. Due to the large number and varied device types that are much more integrated into the physical world than just computers and smartphones, the range of types of private data is multiplied. It’s no longer just GPS location, shopping records, financial transactions and photos, but also a permanent record of video and conversations, voice prints, health conditions and even a list of a person’s habits. Among the types of threats related to privacy are: identification of information, localization and tracking, profiling, inventory attack, data linking attack.": "隐私问题需要与网络安全分开，因为这个问题特定于物联网系统。由于设备类型众多且多样化，这些设备比仅仅是计算机和智能手机更加融入物理世界，私人数据的类型范围也因此扩大。现在不仅仅是GPS位置、购物记录、金融交易和照片，还有视频和对话的永久记录、语音特征、健康状况甚至个人习惯清单。与隐私相关的威胁类型包括：信息识别、定位和追踪、个人画像、库存攻击、数据链接攻击。",
  "The creepiest part is that users have little or no awareness that they are giving up their privacy because they have almost no idea what data is being collected and how it is being used. The threat to privacy grows not only from intruders, but also from organizations and government agencies precisely because of this. The cloud IoT services typically require maximum data transfer from devices, and there are no ways to prohibit or narrow data transfer («Accept the Terms or Piss Off»). Moreover, despite the fact that the collected data is an asset and has real value, the person it is collected from is not only denied the right to actively dispose of that data, but even is denied any compensation for their own data’s collection and usage.": "最可怕的是，用户几乎没有意识到他们正在放弃隐私，因为他们几乎不知道正在收集哪些数据以及如何使用这些数据。对隐私的威胁不仅来自入侵者，还来自组织和政府机构，正是因为这个原因。云物联网服务通常需要从设备传输最大量的数据，而且没有办法禁止或限制数据传输（“接受条款或滚蛋”）。此外，尽管收集到的数据是一种资产并具有真实价值，但数据的主体不仅被剥夺了积极处理数据的权利，甚至连对自己的数据收集和使用都没有任何补偿。",
  "\"Main tasks of robonomics architecture": "“Robonomics架构的主要任务",
  "Building on the achievements and challenges of cloud platforms, Robonomics aims to offer the IoT market safer and more advanced Internet solutions at every stage of human-machine communication. Below are the main tasks that Robonomics is aimed at:": "在借鉴云平台的成果和挑战的基础上，Robonomics旨在为物联网市场提供更安全、更先进的互联网解决方案，以满足人机通信的各个阶段的需求。以下是Robonomics的主要任务：",
  "Managing an IoT device using a decentralized cloud": "使用分散式云管理物联网设备",
  "Blockchain networks have all the capabilities to provide the highest degree of security for running a device and getting its telemetry. The interaction with the device can actually be described by changing the state of the digital twin stored in the blockchain network and sending information about these changes. In the case of a permissionless blockchain, we can talk about the guarantees of global availability of providers for IoT, as well as a high level of protection of digital twin data from unwanted changes.": "区块链网络具备为设备运行和获取遥测提供最高安全性的所有能力。实际上，与设备的交互可以通过改变存储在区块链网络中的数字孪生状态并发送有关这些变化的信息来描述。在无需许可的区块链的情况下，我们可以谈论提供者对物联网的全球可用性的保证，以及对数字孪生数据免受非法更改的高级保护。",
  "Performing technical and economic transaction between people and machines": "在人与机器之间执行技术和经济交易",
  "Thanks to the mechanism of cryptocurrencies and smart contracts, we can provide access to automated systems directly to digital markets. For example, Ethereum already implements most of the basic tools of economic activity that can be used in the operation of autonomous devices. The applications created for the interaction between the end user and the IoT device will be much more effective if the terms of service and payment for it are inseparable from the launch parameters of the device.": "通过加密货币和智能合约的机制，我们可以直接为自动化系统提供对数字市场的访问。例如，以太坊已经实现了大部分基本的经济活动工具，可以在自主设备的运行中使用。为了与终端用户和物联网设备之间的交互创建的应用程序，如果服务条款和付款与设备的启动参数不可分割，那么它们将更加有效。",
  "Modern advances in web3-technology can solve the issue of user privacy. With web3 there is no need to authenticate or require connection to specific servers to access telemetry and control the device.": "Web3技术的现代进展可以解决用户隐私问题。使用Web3，无需进行身份验证或连接到特定服务器即可访问遥测和控制设备。",
  "Robonomics is a decentralized cloud for digital twins of IoT devices. Robonomics supports the techno-economic format for communication, as well as providing private applications for users": "Robonomics是物联网设备数字孪生的分散式云。Robonomics支持技术经济通信格式，并为用户提供私人应用程序。",
  "A human interface to access the system": "用于访问系统的人机界面",
  "A communication protocol": "通信协议",
  "A machine interface": "机器界面",
  "Human interface": "人机界面",
  "We propose the use of decentralized applications (dapps) as the main way to connect users to control smart devices over the Internet. Thus, we will be able to provide the most secure (in terms of data) user interface to the system, which will be able to simultaneously work in the conditions of the local city network, and through a common global network.": "我们提议使用分散式应用程序（dapps）作为将用户连接到通过互联网控制智能设备的主要方式。因此，我们将能够为系统提供最安全（在数据方面）的用户界面，该界面可以同时在本地城市网络和公共全球网络中工作。",
  "Communication protocol": "通信协议",
  "Its role is played by the Robonomics network, a specification developed by the project team that implements a decentralized network of providers that provide the transmission, processing and storage of information needed to run IoT devices. In fact, it is an implementation of a function-specific node for IPFS, Ethereum, and Polkadot networks.": "其角色由Robonomics网络演，这是项目团队开发的一种实现分散式提供者网络的规范，该网络提供运行物联网设备所需的信息的传输、处理和存储。实际上，它是IPFS、以太坊和Polkadot网络的功能特定节点的实现。",
  "Machine interface": "机器界面",
  "We have chosen the most well-known robotics framework called Robot Operating System Robot Operating System (ROS) as the standard interface for integrating any compatible cyber-physical system. Robonomics supports several uses for ROS. The implementation of Robonomics for the Ethereum network is in the form of the ROS package robonomics_comm. For the ROS 2 architecture, we implement support for Robonomics as a middleware layer (see «Robonomics as ROS 2 Middleware» for details). When the use of ROS is redundant (e.g., when working with IoT devices), a Python robonomics-interface module has been developed. It helps to access the functions of Robonomics natively and works with both local and private and remote and public nodes.": "我们选择了最知名的机器人框架Robot Operating System（ROS）作为集成任何兼容的网络物理系统的标准接口。Robonomics支持ROS的几种用途。针对以太坊网络的Robonomics实现以ROS包robonomics_comm的形式存在。对于ROS 2架构，我们将Robonomics实现为中间件层（有关详细信息，请参阅“Robonomics作为ROS 2中间件”）。当使用ROS是多余的时候（例如，与物联网设备一起工作时），我们开发了一个Python robonomics-interface模块。它有助于本地和私有节点以及远程和公共节点访问Robonomics的功能。",
  "Here is a general diagram of the complete device startup cycle using the Robonomics platform:": "以下是使用Robonomics平台完成设备启动周期的一般图示：",
  "The user’s decentralized application sends a request for a device control function through the Robonomics network.": "用户的分散式应用程序通过Robonomics网络发送设备控制功能的请求。",
  "The Robonomics network provides request translation using libp2p and captures events in Ethereum blockchain or Robonomics parachain.": "Robonomics网络使用libp2p提供请求转换，并在以太坊区块链或Robonomics平行链中捕获事件。",
  "The control of the device is provided by a decentralized network, which is guaranteed to store the necessary information to run the IoT device.": "设备的控制由分散网络提供，该网络保证存储运行物联网设备所需的必要信息。",
  "The IoT device independently receives information from Ethereum and Polkadot networks about the current state of the digital twin. This ensures that the device can be started safely only after the technical and economic start-up parameters have been settled.": "物联网设备独立地从以太坊和Polkadot网络接收有关数字孪生的当前状态的信息。这确保设备只能在技术和经济启动参数确定后安全启动。",
  "As a result of the operation, the IoT device publishes a log of completed operations, which can be used as evidence of the service provided or for debugging errors.": "作为操作的结果，物联网备发布了已完成操作的日志，该日志可用作提供的服务的证据或用于调试错误。",
  "The log is transformed into a report for the user and becomes available in his dapp.": "该日志被转换为用户的报告，并在他的dapp中可用。",
  "contact us at": "联系我们",
  "send": "发送",
  "Robonomics is 100% open-source, secure, сost-effective, and futuristic IoT platform for connecting robotics under Polkadot and Ethereum control. Anyone can build services with Robonomics.": "Robonomics是一个100%开源、安全、成本效益高且面向未来的物联网平台，用于连接在Polkadot和以太坊控制下的机器人。任何人都可以使用Robonomics构建服务。",
  "Below a list of our  proven applications of modern robotics technologies.": "以下是我们现代机器人技术的已证明应用的列表。",
  "By interest:": "按兴趣：",
  "Sort by progress:": "按进度排序：",
  "Any progress": "任何进度",
  "Complete": "完成",
  "Proceeding": "进行中",
  "Sort by time:": "按时间排序：",
  "Recent": "最近",
  "Earliest": "最早",
  "Show more": "显示更多",
  "Robonomics token": "Robonomics代币",
  "Robonomics IO": "Robonomics IO",
  "Put data into IPFS and store hashes in a public Blockchain": "将数据放入IPFS并将哈希存储在公共区块链中",
  "The developed digital twin model can be directly linked with additional services that your company provides for the IoT industry.": "开发的数字孪生模型可以直接与您公司为物联网行业提供的其他服务相关联。",
  "To make a delivery process convenient and simple for hundreds of customers, we have added a section of the services for robots marketplace. Take a look at the first examples of the implemented bundles of digital twin model + company automated service.": "为了使数百名客户的交付过程方便简单，我们添加了一个机器人市场服务部分。看一下数字孪生模型+公司自动化服务的第一个实例。",
  "This page has moved to a": "此页面已移至",
  "Automatic redirecting": "自动重定向",
  "Libelium": "Libelium",
  "Secure": "安全",
  "Serverless": "无服务器",
  "Futuristic": "未来",
  "IoT applications": "IoT应用",
  "Robonomics network vision": "Robonomics网络愿景",
  "At the frontier of cybernetics and economics": "处于控制论和经济学前沿",
  "Build your IoT services on Robonomics platform": "在Robonomics平台上构建您的物联网服务",
  "taking full advantage of decentralized architecture": "充分利用分散化架构",
  "Robonomics allows users to connect to smart devices using decentralized applications (dapp) that do not require the user data transfer for authentication. Communication takes place via a decentralized network of providers without a single point of failure, and the device independently obtains information from the blockchain network to run for execution or transmit data remotely. Thus, Robonomics provides a high level of device cybersecurity and user data privacy at all stages of communication from the user application to the launch of the smart device.": "Robonomics允许用户使用不需要用户数据传输进行身份验证的分散应用程序（dapp）连接智能设备。通信通过提供者的分散网络进行，没有单点故障，设备独立地从区块链网络获取信息以进行执行或远程传输数据。因此，Robonomics在从用户应用程序到智能设备启动的所有通信阶段都提供了高水平的设备网络安全性和用户数据隐私。",
  "From smart contracts to cross chain IoT platform": "从智能合约到跨链物联网平台",
  "The Robonomics project is over 6 years old. We started to prepare for the first experiment demonstrating human-machine communication using an independent decentralized provider network in 2015, from the early days of the Ethereum network. By early 2021, the project team managed to create a techno-economic machine communication protocol running on top of Ethereum and IPFS, and complement it with elements of a cloud-based IoT platform based on the Polkadot parachain.": "Robonomics项目已有6年历史。我们从2015年开始准备第一个实验，展示使用独立分散提供者网络进行人机通信，从以太坊网络的早期开始。到2021年初，项目团队成功创建了在以太坊和IPFS之上运行的技术经济机器通信协议，并结合了基于Polkadot平行链的云端物联网平台的元素。",
  "As a result, today, we already have a hybrid platform for creating futuristic IoT applications that enable interaction with devices under the control of a global decentralized computer.": "因此，今天，我们已经拥有了一个混合平台，用于创建未来的物联网应用程序，可以与全球分散计算机控制下的设备进行交互。",
  "The creators of Robonomics are experimenters, engineers, and scientists who care to understand the scientific validity of the approach and achieve clarity in presenting the principles that should form the basis of the entire architecture of the software solution.": "Robonomics的创造者是实验者、工程师和科学家，他们关心理解方法的科学有效性，并在软件解决方案的整体架构基础上达到清晰度。",
  "In our articles between 2017 and 2020, we presented the scientific community with many concepts and solutions united around the idea of the robot economy, an economic system in which robotic devices act as independent agents capable of performing key economic activities, previously reserved for humans. You can read the scientific articles at": "在2017年至2020年的文章中，我们向科学界提出了许多围绕机器人经济理念的概念和解决方案，机器人设备作为能够执行以前为人类所保留的关键经济活动的独立代理人。您可以在",
  "this link": "此链接",
  "We would like to justify the emergence of the robot economy and explain in general terms why we believe that this concept is the inevitable and obvious answer to the functioning of the large-scale robotic systems of the new industrial revolution.": "阅读科学文章。",
  "Move towards the factory of the future": "我们希望证明机器人经济的出现，并以一般性的术语解释为什么我们相信这个概念是对新工业革命的大规模机器人系统运作的不可避免和明显的答案。",
  "Inspired by Ronald Coase": "迈向未来工厂",
  "The Nobel laureate in economics Ronald Coase in his 1937 work “The Nature of the Firm” best demonstrated the dichotomy «hierarchy vs free market» and gave an explanation of the reasons for the existence of organizations, in particular firms. Coase discusses the impact of transaction costs (the cost of collecting and processing information) to make decisions about the conclusion of a contract and to monitor its implementation. The firm, with all its hierarchical extra-market structure, is formed as the most efficient way to provide the consumer with the target product with the lowest transaction costs at the moment, when the transactional effort to create the same product through multiple exchanges on the market between individuals becomes much higher. To best visualize this process, look at the illustrative example of buying a car. Try to buy a car by the parts and calculate how much money and time you will spend just to assemble all the components in your garage. The risks and negotiation costs of buying parts are too high compared to Tesla’s off-the-shelf Model X.": "诺贝尔经济学奖得主罗纳德·科斯在他1937年的作品《公司的本质》中最好地展示了“等级制度与自由市场”的二分法，并解释了组织存在的原因，特别是公司。科斯讨论了交易成本（收集和处理信息的成本）对于决策是否达成合同以及监督其执行的影响。公司以其所有的等级制度和市场外结构形式形成，是目前为消费者提供目标产品并以最低的交易成本的最有效方式，当通过市场上的多次交换来创建相同产品的交易努力变得更高时。为了更好地可视化这个过程，看看购买汽车的例子。试着按部件购买汽车，并计算你只是在车库里组装所有零件将花费多少时间和金钱。购买零件的风险和谈判成本与特斯拉现成的Model X相比太高了。",
  "Nevertheless, this does not lead to the emergence of the world’s only firm for the production of everything. The point is that the same transaction costs also impose restrictions on the size of firms. Coase writes:": "然而，这并不意味着世界上只有一个公司生产一切。关键在于同样的交易成本也对公司规模施加限制。科斯写道：",
  "“...a firm will tend to expand until the costs of organising an extra transaction within the firm become equal to the costs of carrying out the same transaction by means of an exchange on the open market...”": "“...公司会扩张，直到公司内部组织额外交易的成本等于通过公开市场进行相同交易的成本...”",
  "In other words, the more complex the hierarchy within the firm, the greater the internal costs, and at some point, they turn out to be excessive compared to the costs of returning to the market. Therefore, to ensure their growth as one of the drivers, entrepreneurs are looking for ways to reduce these costs.": "换句话说，公司内部等级结构越复杂，内部成本就越高，并且在某一点上，它们会超过返回市场的成本。因此，为了确保增长作为驱动力之一，企业家们正在寻找降低这些成本的方法。",
  "The idea of reducing transaction costs through the ability of all participants in the business process (production, logistics, consumption) to unite at a closer level": "通过所有参与商业流程（生产、物流、消费）的能力在更紧密的层面上联合，以减少交易成本的想法",
  "clearly correlates": "明显地与自动化解决方案制造商面临的问题和挑战相一致。在过去的50年中，大公司的大多数业务流程的标准/常规操作几乎完全自动化。制造基本上只需构建完全自动化供应链部分之间的安全通信，而这个任务是阻碍通过自动化进一步降低交易成本的因素。与部分自动化公司相比，希望市场上更具竞争力的产品或服务推动了对这些挑战的解决方案的寻求。似乎一切都在朝着机器人公司的出现发展——这些组织的整个业务流程周期完全自动化，不需要人类参与，除了作为受益者和消费者。",
  "with the problems and challenges faced by manufacturers of automation solutions. Over the past 50 years, the standard/regular operations of most business processes of large companies have been almost completely automated. The manufacturers are essentially left with the task of building secure communication between fully automated parts of the supply chain, and this task is a factor holding back further reduction of transaction costs through automation. The desire to market more competitive products or services compared to partially automated": "摆脱交易成本",
  "firms spurs the search for solutions to": "我们在智能城市中的未来",
  "these challenges. It seems that everything is heading towards the emergence of robofirms — organizations in which the entire business process cycle is fully automated and does not require human participation, except as beneficiaries and consumers.": "自动化制造商今天面临的任务有一个具体的名称——构建物理网络系统（缩写为CPS）。根据定义，CPS是多个计算、网络和物理过程的强大统一和相互整合。",
  "Get rid of transaction costs": "构建CPS的任务是新（第四次）工业革命中任何想法的核心。因此，CPS是我们未来在智能城市中生活的基石，无处不在地展现。未来的网络物理系统的例子包括：Uber自动驾驶、无人机自拍、地铁站的3D打印机网络。",
  "Our future in smart cities": "CPS是许多连接元素的复杂结构：从手机上的应用程序延伸到控制城市飞行中的无人机，然后通过云AI处理后发布到Instagram。",
  "The task that automation manufacturers are facing today has a specific name — the construction of cyber-physical systems (abbreviated as CPS). By": "CPS设计过程中最重要的是找到服务用户供应链中自动化元素的足够和过多之间的平衡点。换句话说，CPS的规模限制在哪里？要回答这个问，我们应该求助于著名的数学家诺伯特·维纳。",
  "definition,": "自我调节系统",
  "a CPS is a strong unification and mutual integration of multiple computational, networking, and physical processes.": "受诺伯特·维纳启发",
  "The tasks of building CPS are central to any idea described in the new (fourth) industrial revolution. Therefore, CPS is the cornerstone of our future life in Smart Cities, manifesting itself everywhere. Examples of cyber-physical systems of the future are: Uber autopilot, drone selfies, network of 3D printers in metro stations.": "1948年，麻省理工学院的数学教授诺伯特·维纳发表了一篇最具影响力的作品《控制论：动物和机器中的控制和通信》。他首次使用“控制论”一词来描述自我调节机制，因此这篇论文被认为是控制论的诞生。",
  "CPS is a complex structure of many connected elements: from the app on the phone, it extends to controlling the drone in flight over the city, and then proceeds to publishing the resulting photos to Instagram, but only after processing by cloud AI.": "诺伯特·维纳谈到了跨学科科学方法的可行性。例如，他将自动控制系统与人类社会的规模扩大和复杂性增加的挑战进行了类比。",
  "The most important thing in the CPS design process is to find the fine line between sufficient and excessive number of automated elements in the service user supply chain. In other words, where is the size limit of the CPS? To answer this question, we should turn to the famous mathematician Norbert Wiener.": "因此，换句话说，控制论方法可以同样应用于心理治疗、生物学和自动导航。它基于系统的功能，以及个体行动如何受控制以及个体节点如何相互作用。",
  "Taking into account Ronald Coase's and Norbert Wiener's publications, following up the development of Industry 4.0, we can consider using CPS as an economic agent, while designing robotized services. To regulate the size of the CPS and adapt to the changing needs of the individuals we can use market mechanism.": "考虑到罗纳德·科斯和诺伯特·维纳的出版物，随着工业4.0的发展，我们可以考虑将CPS作为经济主体，在设计机器人化服务时使用。为了调节CPS的规模并适应个体的不断变化的需求，我们可以使用市场机制。",
  "Robofirms are an ideal representation for cyber-physical systems. They are a fairly autonomous unit capable of providing services to both humans and other robots for money. As a result, the robot economy appears to us to be a general set of CPSs that provide services and goods directly to the market.": "机器人公司是智能物理系统的理想代表。它们是一个相当自治的单位，能够为人类和其他机器人提供有偿服务。因此，机器人经济对我们来说是一组直接向市场提供服务和商品的CPS。",
  "Bitcoin": "比特币",
  "Money for robots": "机器人的货币",
  "Industry 1.0": "工业1.0",
  "Mechanization:": "机械化：用蒸汽能源取代肌肉动力。",
  "replacement of muscle power with steam energy.": "1784年",
  "1784 y.": "工业2.0",
  "Industry 2.0": "电气化：引入流水线生产。",
  "Electrification:": "1870年",
  "introduction of assembly-line production.": "工业3.0",
  "1870 y.": "自动化：引入带有数控系统的自动化系统。",
  "Industry 3.0": "1969年",
  "Automation:": "工业4.0",
  "introduction of automated systems with CNC.": "智能生产：发展智能物理系统。",
  "1969 y.": "现在",
  "Industry 4.0": "在机器人公司的世界中，为机器人提供访问以前只有人类需要的社会机构是很自然的。",
  "Smart production:": "社会机构的出现并不是因为人们无法没有银行、合同和其他社会工具而生活。它们之所以出现，只是因为一个人在某个时间点上踏上了更复杂的社会关系之路，并迈出了加速周围过程的重要一步。",
  "development of cyber physical systems.": "货币和合同应该对机器人开放，不是因为这是机器人迷们生病的幻想，他们已经忘记了Skynet是什么。而只是因为新的工业革命将自己的任务设定为建立复杂的自动化链条，其中的过程将影响技术信息经济信息的交流，并且将以人类无法企及的速度进行。",
  "Now": "我们的实验之一是：为自动驾驶车辆协商道路空间和通行权的支付，以减少拥堵。在交通中人绝对不会做的事情，汽车将为您轻松完成：您想换道，您的车和邻居的车以每秒数百条消息的速度交换换道操作的成本报价，他们将找到一个均衡价格，这样您就已经在下一个更快的车道上了。这意味着现在您可以“充电”您的乘车体验，并使其更快。",
  "In the world of robofirms it turns out to be natural to provide robots with access to social institutions that previously were only needed by humans.": "机器人需要直接可用的货币，以便能够在没有人的情况下以只有机器才能做出的速度进行操作。而这一切都是为了让人们在智能城市中享受生活！",
  "Social institutions do not arise because people cannot live without banks, contracts and other instruments of society. They arise only because a person at some point in time stepped onto the path of more complex relations in society and took an important step towards accelerating the surrounding processes.": "于是我们顺利地来到了第一种电子货币 - 比特币。比特币可以像现金一样存放在您的账户中，而不是像银行一样，这使得它成为机器人可以独立管理的第一种货币，更准确地说是自主管理。同时，今天我们已经可以说比特币不仅仅是电子货币，而是一个真正的全球金融机构。",
  "Money and contracts should become available to robots, not because this is a sick fantasy of robot fans who have forgotten what Skynet is. But only because the new industrial revolution sets itself the task of building complex automated chains, the processes in which will affect the exchange of both technical information and economic information, and will also proceed at a speed inaccessible to humans.": "结果是：一个不是我们发明的事件，但明显符合我们的愿景，使比特币成为机器人的第一种货币，或者更深入地说，它正是那个将有助于机器人公司形成的社会机构。",
  "Robots need money that will be directly available to them in order to be able to perform operations without a person at the speed with which only machines can make decisions. And all this is solely for a person to enjoy life in the Smart City!": "以太坊",
  "And here we smoothly come to the first electronic cash - Bitcoin. The fact that Bitcoin can be stored in your account on the principle of not a bank, but cash in your wallet makes it the first money that the robot can manage independently, more precisely autonomously. At the same time, today we can already say that Bitcoin is not just electronic cash, but a truly global financial institution.": "比特币成为机器人可用的第一种货币。与此同时，我们不能将比特币在其当前形式下视为完整的技术和经济交流工具。",
  "As a result: an event not invented by us, but clearly falling into our vision, makes Bitcoin the first money for robots, or, if we look even deeper, it is precisely that social institution that will help the formation of robotic firms.": "现在我们已经有了智能合约、DeFi市场和机器人之间交换消息的分散基础设施，这为人类创造了一个完全自动化的经济部分 - 机器人经济提供了可能。",
  "Smart contracts": "建立机器人经济的一个重大机会是技术。通过以太坊的功能，机器人不仅能够交换货币，还能与人类和其他机器人签订合同。",
  "Ethereum": "但是，基于机器对机器（m2m）合同的通信有什么意义呢？这是一个很好的问题！让我们回到CPS。当我们谈论传感器、机器设备或任何其他元素之间的直接通信时，我们仍然谈论的是一个受规范的系统内的协作。但是，如果我们希望智能城市服务活跃起来（甚至在某些情况下是智能家居），我们需要与各种第三方元素建立通信。",
  "Bitcoin became the first money available to robots. Meanwhile we can't talk about Bitcoin in its current form as a tool for full-fledged technical and economic exchange.": "让我们想象一下无人机送货服务。如果无人机，例如属于DHL，它如何能够访问亚马逊的仓库或访问整个城市的空域？这是许多第四次工业革命倡议面临的重大挑战！",
  "Most corporations say they need nearly complete rights to its surroundings because they don’t know how to securely set up the exchange of technical information between automated systems outside of their own internal corporate structure. At the same time, if you look at the processes where a person works, then we see that the cooperation of different corporations has been long and successfully existed. You can easily order door-to-door delivery of purchased goods on the Amazon website, and the courier will be able to drive a car along city roads, receive an order at the warehouse and bring it to you.": "大多数公司表示，他们几乎需要对其周围环境拥有完全的权利，因为他们不知道如何在自己的内部企业结构之外安全地建立技术信息的交流。与此同时，如果你看看人们工作的过程，我们会发现不同公司之间的合作已经存在了很长时间并且取得了成功。你可以轻松在亚马逊网站上订购送货上门的商品，快递员可以驾车沿着城市道路行驶，到仓库接收订单并将商品送到你手中。",
  "What's the difference? In the first case there is no way to build a contractual relationship between machines, and in the second case, in the world of people, contractual relations already exist.": "有什么区别？在第一种情况下，无法建立机器之间的合同关系，而在第二种情况下，人类世界中已经存在合同关系。",
  "Parachains": "Parachains",
  "Polkadot": "Polkadot",
  "The main difficulty that Robonomics faces today is the high price for launching an IoT device using Ethereum. In Ethereum you have to pay a commission on each transaction in terms of US dollars in the range of $10 to $100. It is quite expensive for most cases from the real economy, be it a car-sharing trip, renting a smart apartment, drone delivery or 3D printing of your favorite anime hero to order.": "Robonomics今天面临的主要困难是使用以太坊启动物联网设备的高价格。在以太坊中，您必须支付每笔交易的佣金，以美元计算，范围在10美元到100美元之间。对于大多数来自实体经济的情况来说，这是相当昂贵的，无论是共享汽车行程、租赁智能公寓、无人机送货还是订购您最喜爱的动漫英雄的3D打印。",
  "Out of fairness, we would like to note that there are profitable scenarios even with transaction fees in the Ethereum network of 2018 - 2019. For example, automated carbon footprint offset transactions or transferring the order from the website directly to the production. But still, for the mass application of the web3 technologies in the field of IoT, a reduction in the price that the cloud charges from the connected device is required.": "公平起见，我们想指出，在2018年至2019年的以太坊网络中，即使有交易费用，也存在有利可图的场景。例如，自动的碳足迹抵消交易或将订单直接转移到生产中。但是，为了在物联网领域广泛应用web3技术，需要降低云对连接设备收费的价格。",
  "Looking for an opportunity to reduce the cost of interacting with an IoT device, Robonomics developers have studied alternative developments to Ethereum. Our choice settled on the": "为了降低与物联网设备的互动成本，Robonomics开发人员研究了以太坊的替代发展。我们的选择落在了",
  "architecture, which would allow us to run our own blockchain, within a common network, in which security is ensured by validators independent of our project.": "架构上，它允许我们在一个共同网络中运行自己的区块链，其中安全性由与我们项目无关的验证者保证。",
  "Ethereum 2.0": "以太坊2.0",
  "Heterogeneous Blockchain Network": "异构区块链网络",
  "Homogeneous Shard Network": "同质化分片网络",
  "On-chain protocol control": "链上协议控制",
  "Protection against the tyranny of the crowd": "保护免受人群的暴政",
  "Auction of bandwidth in the common network": "在共同网络中拍卖带宽",
  "Payment for gas by users": "用户支付燃料费",
  "Have you read this?": "你读过这个吗？",
  "Great books lead to great ideas. If you're after more inspiration about human-machine communication, try reading science fiction books. Mark the books you’ve already read and see what else can we offer you for further reflection.": "伟大的书籍引发伟大的思想。如果你对人机交流更多的灵感感兴趣，可以尝试阅读科幻小说。标记你已经阅读过的书籍，看看我们还能为你提供哪些进一步的思考。",
  "Philip K. Dick": "菲利普·K·迪克",
  "Autofac": "自动工厂",
  "I, Robot": "我，机器人",
  "Isaac Asimov": "艾萨克·阿西莫夫",
  "The Bicentennial Man": "二百年人",
  "Neuromancer": "神经漫游者",
  "William Gibson": "威廉·吉布森",
  "Marionettes, Inc.": "木偶公司",
  "Ray Bradbury": "雷·布拉德伯里",
  "Open questions of teleology": "关于目的论的开放问题",
  "and a treatise by L. von Mises": "和L·冯·米塞斯的一篇论文",
  "In conclusion, we would like to mention questions that remain open from a global point of view. What is the goal of robots?": "最后，我们想提到从全球的角度来看仍然存在的问题。机器人的目标是什么？",
  "In fact, the economy of people is often associated with the conscientiousness of performing tasks within the framework of the contract, the desire of the parties to achieve a result, the opportunistic and altruistic behavior of the individual in society. All of these principles are hard to apply to the robot economy. What are the motives of the robot economy? It's an open question that we need to research and discuss in society for better understanding and applying robots.": "事实上，人类经济往往与在合同框架内执行任务的认真态度、各方实现结果的愿望、个体在社会中的机会主义和利他行为有关。所有这些原则很难应用于机器人经济。机器人经济的动机是什么？这是一个需要我们在社会中进行研究和讨论以更好地理解和应用机器人的开放问题。",
  "For the start we suggest to look at Mises's work \"Human Action: A Treatise on Economics\" (praxeological approach) and at early article by Norbert Wiener \"Behavior, Purpose and Teleology\" (teleological vision).": "首先，我们建议阅读米塞斯的著作《人的行为：经济学原理》（实践学方法）和诺伯特·维纳的早期文章《为、目的和目的论》（目的论视角）。",
  "Praxeology inspires us with interesting ideas about human behavior without direct dependence on the purposes. This gives us the opportunity to work on the processes of the economy of robots conditionally as with a black box without delving into the ultimate goals. At the same time, teleology poses a challenge to explain causes.": "实践学启发我们对人类行为的有趣思考，而不直接依赖目的。这使我们有机会将机器人经济的过程作为一个黑匣子来处理，而不深入研究最终目标。与此同时，目的论提出了解释原因的挑战。",
  "We hope that somewhere at the junction of the works of Mises and Wiener, a point for further development of the robot economy may be found, not just as a protocol of interaction between people and machines of a praxeological nature, but taking into account the teleological elements of building interspecies communication.": "我们希望在米塞斯和维纳的作品交汇处，找到进一步发展机器人经济的点，不仅仅是作为人与机器之间以实践学为基础的相互作用协议，还要考虑到建立物种间交流的目的论元素。",
  "This page may need translation": "这个页面可能需要翻译",
  "To begin with, we need to make an excursion into the area that is most clearly related to the network connection of automated systems. After that, we will look at the basics of the Internet of Things in order to highlight the problems and main challenges faced by the creators of IoT systems and to the solution of which Robonomics is aimed.": "首先，我们需要对与自动化系统的网络连接最相关的领域进行一次探索。之后，我们将介绍物联网的基础知识，以突出物联网系统创建者面临的问题和主要挑战，并解决这些问题是Robonomics的目标。",
  "Overview of the state of the internet of things (IoT)": "物联网（IoT）的概述",
  "The standard scheme for working with an IoT provider includes: installing software compatible with the cloud smart device, setting up cloud-side management services after the first successful connection of a device, connection of various kinds of analytical services.": "与物联网供应商合作的标方案包括：安装与云智能设备兼容的软件，在设备首次成功连接后设置云端管理服务，连接各种类型的分析服务。",
  "Digital twins are the heart of the internet of things": "数字孪生是物联网的核心",
  "Self-regulating systems": "自我调节系统",
  "Inspired by Norbert Wiener": "受Norbert Wiener启发",
  "In 1948 a professor of mathematics at the MIT Norbert Wiener published one of the most seminal works \"Cybernetics: Or Control and Communication in the Animal and the Machine\". He used the term \"cybernetics\" as self-regulating mechanisms for the first time and, so, this publication is considered a recognized Cybernetic birthday.": "1948年，麻省理工学院的数学教授Norbert Wiener发表了他最具影响力的著作之一《控制论：动物和机器中的控制与通信》。他首次使用了“控制论”一词来描述自我调节机制，因此，这本著作被认为是控制论的诞生。",
  "Norbert Wiener speaks about viability of interdisciplinary science approach. For example he drew the parallels between automated control systems and challenges of scaling and complexity increasing of human society.": "Norbert Wiener谈到了跨学科科学方法的可行性。例如，他将自动控制系统与人类社会的规模扩大和复杂性增加的挑战进行了类比。",
  "So, in other words, the cybernetic approach can be applied equally to psychotherapy, biology and automated navigation. It is based on the function of the system, how the individual actions are controlled and how the individual nodes interact with each other.": "换句话说，控制论方法可以同样应用于心理治疗、生物学和自动导航。它基于系统的功能，以及个体行为如何受控制以及个体节点如何相互交互。",
  "Now we already have smart contracts, DeFi markets and a decentralized infrastructure for exchanging messages between robots that open up the possibility for humanity to create a fully automated part of the human economy - the robot economy.": "现在我们已经拥有智能合约、DeFi市场和用于机器人之间交换消息的分散基础设施，这为人类创造一个完全自动化的经济部分——机器人经济提供了可能性。",
  "One of the great opportunity to build the economy of robots is": "建立机器人经济的一个重大机遇是技术。通过以太坊功能，机器人不仅能够交换货币，还能与人类和其他机器人签订合约。",
  "technology. With Ethereum functionality robots are able not only exchange money, but to enter into contracts with humans and among themselves.": "但是，基于机器之间的合约通信有什么意义呢？这是一个很好的问题！让我们回到CPS。当我们谈论传感器、机器设备或任何其他元素之间的直接通信时，我们仍然谈论的是一个受规范的系统内的协作。但是，如果我们希望智能城市服务能够运作（甚至在某些情况下是智能家居），我们需要与各种第三方元素建立通信。",
  "But what's the point of machine to machine (m2m) contract based communication? That's a great question! Let's go back to CPS. When we talk about direct communications between sensors, machine equipment or any other elements we still talk about collaboration within one regulated system. But if we want smart cities services to be alive (or even smart home in some cases), we need establish communication with various third-party elements.": "让我们想象一下无人机送货服务。如果一架无人机，例如，是DHL的财产，它如何访问亚马逊的仓库或访问整个城市的空域？这会形成垄断吗？这是许多第四次工业革命倡议面临的重大挑战！",
  "Let's imagine drone delivery service. If a drone, for example, is DHL's property how it can access to Amazon's warehouses or access to over the entire airspace of the city? Is it be a monopoly? This is a major challenge for many 4th industrial revolution initiatives!": "让我们想象一下无人机送货服务。例如，如果一架无人机是DHL的财产，它如何能够进入亚马逊的仓库或者进入整个城市的空域？这会不会形成垄断？这对许多第四次工业革命的倡议来说是一个重大挑战！",
  "Establishing democracy with smart contracts": "通过智能合约建立民主",
  "Let's imagine a small office with a team of 10-15 people. While everybody is focused on their own deadlines for their main professional tasks, no one seems to care about the upkeep of the office space. The most common solution to avoid sinking into chaos is to hire third-party individuals for support. Another approach is to take the initiative and impose penalties on those who create a mess or deplete supplies without replenishing them. However, is it ethical to live under tyranny in our future crypto-anarchist world, where everyone is expected to be responsible and enjoy freedom? Let's strive to create a more democratic society using smart contracts and the new generation of Internet technologies (often referred to as Web3). We need tools that can help us make decisions together, and then ensure they work properly without humans having to get directly involved.": "让我们想象一个由10-15人组成的小办公室。当每个人都专注于自己主要职业任务的截止日期时似乎没有人关心办公空间的维护。避免陷入混乱的最常见解决方案是雇佣第三方人员提供支持。另一种方法是采取主动行动，并对那些制造混乱或消耗物资而不补充它们的人施加惩罚。然而，在我们未来的加密无政府主义世界中，生活在专制统治下是否道德？在那里，每个人都应该负责并享受自由。让我们努力使用智能合约和新一代互联网技术（通常称为Web3）创建一个更民主的社会。我们需要能够帮助我们共同做出决策的工具，然后确保它们正常运行，而无需人类直接参与。",
  "'Who drank all the coffee?!' or the tragedy of the commons": "'谁喝光了咖啡？！'或者公地悲剧",
  "There's a concept widely discussed in economics, ecology, and other sciences known as the 'tragedy of the commons.' This pertains to a scenario in which individuals who have access to a shared resource prioritize their own interests, ultimately exhausting the resource. Coffee closely resembles such a resource, as it deteriorates due to uncontrolled consumption in the office. However, at the same time, usually none of the team members are inclined to invest their time and money in obtaining an additional package of coffee beans. So, they keep drinking coffee without getting new supplies.": "在经济学、生态学和其他科学中广泛讨论的一个概念被称为'公地悲剧'。这指的是一种情况，其中有权访问共享资源的个体优先考虑自己的利益，最终耗尽资源。咖啡与这样的资源非常相似，因为在办公室里由于无控制的消耗而变质。然而，与此同时，通常没有一个团队成员愿意投入时间和金钱来获取额外的咖啡豆包。所以，他们继续喝咖啡而不补充新的供应。",
  "How to formulate the task in numbers.": "如何用数字来表达任务。",
  "Assuming a monthly coffee budget of $100, which is approximately equivalent to 150 cups for our team of 10 people, this leaves each person with 1 cup every 2 days. Now, let's delve into the technical details. The question is: how can we bring an autonomous coffee machine to life in the office?": "假设每月咖啡预算为100美元，这大约相当于我们10人团队的150杯咖啡，这意味着每个人每2天可以喝1杯。现在，让们深入技术细节。问题是：我们如何在办公室中让一个自治的咖啡机运行起来？",
  "Step 1: automated coffee bean ordering": "第一步：自动订购咖啡豆",
  "We've made an arrangement with the barista, Nikita, who's located near the office. He'll supply us with coffee beans upon receiving an alert from the bot. The bot sends a message when the coffee is running low, specifying the quantity of coffee (in kilograms) needed for the order and the corresponding payment amount determined by the team. With these details, Nikita can select the coffee according to his preference.": "我们与附近办公室的咖啡师Nikita达成了一项安排。他将在收到机器人的警报后为我们提供咖啡豆。机器人在咖啡快用完时发送一条消息，指定订购所需的咖啡数量（以千克为单位）和团队确定的相应付款金额。有了这些细节，Nikita可以根据自己的喜好选择咖啡。",
  "Step 2: automatic access to smart office.": "第二步：智能办公室的自动访问。",
  "Simultaneously with the order, the coffee machine generates a QR code. Nikita then presents this QR code to the camera for office entry.": "与订购同时，咖啡机生成一个QR码。然后，Nikita将此QR码呈现给办公室入口处的摄像头。",
  "Step 3: distribution of coffee tokens to the team.": "第三步：向团队分发咖啡代币。",
  "Once the local camera scans the QR code, the smart home management system initiates a payment to Nikita and distributes new coffee tokens among the team members.": "一旦本地摄像头扫描了QR码，智能家居管理系统就会向Nikita发起付款，并在团队成员之间分发新的咖啡代币。",
  "Step 4: drink coffee!": "第四步：喝咖啡！",
  "In order to receive a fresh cup of coffee, a team member needs to send a coffee token to the address of the coffee machine.": "为了获得一杯新鲜的咖啡，团队成员需要将一枚咖啡代币发送到咖啡机的地址。",
  "Coffee beans delivery process:": "咖啡豆交付过程：",
  "Unlock new possibilities with this concept": "通过这个概念开启新的可能性",
  "Furthermore, such an automated coffee machine introduces various economic and social dimensions. Let’s take a look at them:": "此外，这样一个自动咖啡机引入了各种经济和社会维度。让我们来看看它们：",
  "Developers can deposit extra coffee tokens when consumption falls below the limit. This creates a transparent system for varied coffee usage within the limit.": "当消耗低于限制时，开发人员可以存入额外的咖啡代币。这在限制范围内为不同的咖啡使用创建了一个透明的系统。",
  "The coffee machine could maintain a shared account, enabling office members to contribute funds from their personal accounts for a higher quality coffee experience next time.": "啡机可以维护一个共享账户，使办公室成员可以从个人账户中为更高质量的咖啡体验贡献资金。",
  "The team collectively decides the coffee quantity the machine will order each time through a DAO vote. This provides freedom to tackle the challenge with limited resources.": "团队通过DAO投票共同决定咖啡机每次订购的咖啡数量。这为在有限资源下应对挑战提供了自由。",
  "Programmable processes reduce the influence of human factors and also offer greater flexibility in tailoring settings for specific teams.": "可编程的流程减少了人为因素的影响，并为特定团队定制设置提供了更大的灵活性。",
  "How we smarten up our coffee machine in real life": "如何在现实生活中使我们的咖啡机更智能",
  "To achieve hands-on control of the coffee machine, we integrated a single-board computer, specifically the Raspberry Pi 4, along with a commonly available mass-market coffee machine that supported GPIO connection. Our preference was the": "为了实现对咖啡机的实际控制，我们集成了一块单板计算机，具体来说是Raspberry Pi 4，以及一个支持GPIO连接的常见市场上可购买的咖啡机。我们选择了这款咖啡机，因为它价格实惠，易于拆卸前面板。",
  "selected for its affordability and the convenience of its easily removable front panel.": "接下来，我们解决了操作细节，特别是关于用户可以发送哪些代币和底层算法。以下是结果：",
  "Next, we worked out the operational details, specifically concerning which tokens users could send and the underlying algorithm. Here's the result:": "为了享受一杯美味的咖啡，用户需要从一个平行链（Statemine）向咖啡机的地址发送一定金额的资金（在我们的例子中是1个Statemine的代币ACT，id=3077）。之后，咖啡倾倒过程开始，并随后发布一个操作日志在Datalog函数上。",
  "To enjoy a cup of delicious coffee, users need to send a certain amount of funds (in our case, 1 Statemine's token ACT, id=3077) to the coffee machine's address from a parachain (Statemine). Afterward, the coffee pouring process begins, and an action log is subsequently published on": "当这个概念超越办公室时",
  "This concept offers numerous avenues for expanding the idea. It was successfully implemented at the Polkadot Web3 Hub during the 2022 World Economic Forum in Davos. Participants were able to place coffee orders and specify their desired coffee type (e.g., espresso, americano, cappuccino) by sending a certain amount of tokens.Let us share photos and videos from this event:": "这个概念提供了许多扩展想法的途径。它在2022年达沃斯世界经济论坛期间成功在Polkadot Web3 Hub实施。参与者可以通过发送一定数量的代币来下咖啡订单并指定所需的咖啡类型（例如，浓缩咖啡，美式咖啡，卡布奇诺）。让我们分享这个活动的照片和视频",
  "Our blockchain coffee maker making coffee at the Polkadot Web3 Hub": "我们的区块链咖啡机在Polkadot Web3 Hub制作咖啡",
  "DIY or how to build your own smart blockchain coffee machine": "DIY或如何建立自己的智能区块链咖啡机",
  "You can find a detailed tutorial and technical specifications in the open-source GitHub repository. Keep in mind that you can use any coffee machine you prefer and almost any token of your choice to bring this project to life in your own space.": "您可以在开源GitHub存储库中找到详细的教程和技术规格。请记住，您可以使用任何您喜欢的咖啡机和几乎任何您选择的代币来在自己的空间中实现这个项目。",
  "In a nutshell": "简而言之",
  "Nowadays, it becomes more and more clear that energy consumption is a major contributor to carbon footprints, making it increasingly important to find ways to reduce our environmental impact. Offices and commercial buildings play a significant role in this energy consumption. The engineers at Robonomics have installed a system in the office of BBF, a Cyprus-based real estate developer, to track and collect electricity measurements. This system also provides a practical way to offset the carbon footprint.": "如今，越来越清楚的是，能源消耗是碳足迹的主要贡献者，因此寻找减少环境影响的方法变得越来越重要。办公室和商业建筑在能源消耗中起着重要作用。Robonomics的工程师在塞浦路斯房地产开发商BBF的办公室安装了一个系统，用于跟踪和收集电力测量数据。该系统还提供了一种实用的方法来抵消碳足迹。",
  "1. Monitoring surplus energy generation": "1. 监测多余的能源产生",
  "At the BBF company's office building, several solar panels have been installed and integrated into the Solarweb system, enabling easy collection of analytics. The system provides data on the building's overall electricity consumption and the electricity generated by the solar panels. However, a crucial missing feature is the capability to offset the carbon footprint resulting from the electricity consumed beyond what is generated by the solar panels.": "在BBF公司的办公楼上安装了几块太阳能电池板，并将其整合到Solarweb系统中，以便轻松收集分析数据。该系统提供了建筑物整体电力消耗和太阳能电池板发电量的数据。然而，一个关键缺失的功能是能够抵消太阳能电池板所产生的电力之外的电力消耗所导致的碳足迹。",
  "2. Converting excess energy power to CO2 offset": "2. 将多余的能源转化为CO2抵消",
  "Having data on the total electricity consumption and the solar panels' electricity production allows for a straightforward calculation of the carbon footprint. It is assumed that electricity from solar panels has a carbon footprint of 0, which means compensation is necessary only for the excess electricity consumed beyond what the solar panels generated.": "拥有总电力消耗和太阳能电池板发电量的数据可以直接计算碳足迹。假设太阳能电池板的电力具有0的碳足迹，这意味着只有超太阳能电池板所产生的电力消耗才需要进行补偿。",
  "Notably, CO2 emissions differ across countries. In Cyprus, the average pollution stands at 587 g/kWh, according to Hannah Ritchie, Max Roser, and Pablo Rosado (2022) - \"Energy\".": "值得注意的是，不同国家的CO2排放量有所不同。根据Hannah Ritchie，Max Roser和Pablo Rosado（2022年）的说法，塞浦路斯的平均污染水平为587克/千瓦时-“能源”。",
  "To offset the carbon footprint, carbon credits are utilized, with each credit representing 1 ton of CO2. These credits play a vital role in compensating for the environmental impact caused by electricity consumption beyond the solar panels' contribution.": "为了抵消碳足迹，使用碳信用，每个信用代表1吨CO2。这些信用在补偿电力消耗对环境造成的影响方面起着至关重要的作用，超出太阳能电池板的贡献。",
  "Thus, armed with data on energy consumption, solar panel production, and the Cyprus coefficient, it becomes effortless to determine the number of tokens required for carbon footprint offset.": "因此，掌握能源消耗、太阳能电池板产量和塞浦路斯系数的数据，就可以轻松确定抵消碳足迹所需的代币数量。",
  "To achieve this, we incorporated a Raspberry Pi, configured Home Assistant to collect analytical data, and developed an integration for compensating the footprint. The Home Assistant energy dashboard showcases the following details:": "为了实现这一目标，我们整合了一个树莓派，配置了Home Assistant来收集分析数据，并开发了一个用于补偿碳足迹的集成。Home Assistant能源仪表板展示了以下细节：",
  "Furthermore, our integration enhances the system by offering a convenient control panel to view statistics and trigger compensation:": "此外，我们的集成通过提供一个方便的控制面板来增强系统，以查看统计数据和触发补偿：",
  "Below is an illustrative example of how carbon footprint offsetting occurs through our integration. Upon successful completion, the": "下面是一个通过我们的集成进行碳足迹抵消的示例说明。成功完成后，交易将按以下方式展开：",
  "transaction": "减少办公室的能源使用与抵消碳排放同样重要。我们可以通过进行小的改变，如使用节能照明和设备以及保持办公设备良好维护来实现这一目标。",
  "unfolds as follows:": "能源消耗是我们碳足迹的重要组成部分，企业必尽力更加环保。拥有一个跟踪能源使用并帮助抵消碳排放的系统可以大大减少办公楼对环境的影响。通过采取正确的方法，企业可以为更绿色的未来做出贡献。",
  "via the Datalog function": "通过Datalog功能",
  "When the concept extends beyond the office": "当概念超越办公室时",
  "The way forward": "前进的方向",
  "Robot and electrics sheep artboard": "机器人和电子绵羊画板",
  "Robot and apple artboard": "机器人和苹果画板",
  "Robot and cosmonaut artboard": "机器人和宇航员画板",
  "Robot and cat artboard": "机器人和猫画板",
  "Space travelers artboard": "太空旅行者画板",
  "Coloured astronaut artboard": "彩色宇航员画板",
  "Black and white astronaut artboard": "黑白宇航员画板",
  "icons for macos": "macOS图标",
  "icons for windows": "Windows图标",
  "Sleeping Mew Space": "睡觉的Mew太空",
  "Are you ready for Mars?": "你准备好去火星了吗？",
  "Shiva Robot": "Shiva机器人",
  "Space Travelers": "太空旅行者",
  "Retro Astronaut": "古宇航员",
  "New Newton": "新牛顿",
  "Aleksandr Kapitonov, Sergey Lonshakov, Vitaly Bulatov, Babak Kia Montazam, James White": "Aleksandr Kapitonov，Sergey Lonshakov，Vitaly Bulatov，Babak Kia Montazam，James White",
  "Ivan Berman, Enrica Zereik, Aleksandr Kapitonov, Fabio Bonsignorio, Alisher Khasanov, Aziza Oripova, Sergey Lonshakov, Vitaly Bulatov": "Ivan Berman，Enrica Zereik，Aleksandr Kapitonov，Fabio Bonsignorio，Alisher Khasanov，Aziza Oripova，Sergey Lonshakov，Vitaly Bulatov",
  "Vadim Manaenko, Aleksandr Kapitonov, Ivan Berman": "Vadim Manaenko，Aleksandr Kapitonov，Ivan Berman",
  "Aleksandr Kapitonov; Ivan Berman; Vadim Manaenko; Vyacheslav Rzhevskiy; Vitaly Bulatov; Artemii Zenkin": "Aleksandr Kapitonov；Ivan Berman；Vadim Manaenko；Vyacheslav Rzhevskiy；Vitaly Bulatov；Artemii Zenkin",
  "Ilya Afanasyev, Alexander Kolotov, Ruslan Rezin, Konstantin Danilov, Manuel Mazzara, Subham Chakraborty, Alexey Kashevnik, Andrey Chechulin, Aleksandr Kapitonov, Vladimir Jotsov, Andon Topalov, Nikola Shakev, Sevil Ahmed": "Ilya Afanasyev，Alexander Kolotov，Ruslan Rezin，Konstantin Danilov，Manuel Mazzara，Subham Chakraborty，Alexey Kashevnik，Andrey Chechulin，Aleksandr Kapitonov，Vladimir Jotsov，Andon Topalov，Nikola Shakev，Sevil Ahmed",
  "Aleksandr Kapitonov, Sergey Lonshakov, Ivan Berman, Eduardo Castelló Ferrer, Fabio P Bonsignorio, Vitaly Bulatov, Aleksandr Svistov": "Aleksandr Kapitonov，Sergey Lonshakov，Ivan Berman，Eduardo Castelló Ferrer，Fabio P Bonsignorio，Vitaly Bulatov，Aleksandr Svistov",
  "Aleksandr Kapitonov, Ivan Berman, Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin, Vitaly Bulatov": "Aleksandr Kapitonov，Ivan Berman，Sergey Lonshakov，Aleksandr Krupenkin，Vitaly Bulatov",
  "Konstantin Danilov; Ruslan Rezin; Ilya Afanasyev; Alexander Kolotov": "Konstantin Danilov；Ruslan Rezin；Ilya Afanasyev；Alexander Kolotov",
  "Alastair Marke": "Alastair Marke",
  "Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin, Aleksandr Kapitonov, Evgeny Radchenko, Alisher Khassanov, Aleksandr Starostin": "Sergey Lonshakov，Aleksandr Krupenkin，Aleksandr Kapitonov，Evgeny Radchenko，Alisher Khassanov，Aleksandr Starostin",
  "Aleksandr Kapitonov, Ivan Berman, Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin": "Aleksandr Kapitonov，Ivan Berman，Sergey Lonshakov，Aleksandr Krupenkin",
  "Aleksandr Kapitonov, Ivan Berman, Vitaly Bulatov, Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin": "Aleksandr Kapitonov，Ivan Berman，Vitaly Bulatov，Sergey Lonshakov，Aleksandr Krupenkin",
  "Anton Galenovich, Sergey Lonshakov, Alexey Shadrin": "Anton Galenovich，Sergey Lonshakov，Alexey Shadrin",
  "Aleksandr Kapitonov, Sergey Lonshakov, Aleksandr Krupenkin, Ivan Berman": "Aleksandr Kapitonov，Sergey Lonshakov，Aleksandr Krupenkin，Ivan Berman",
  "The latest Robonomics news here.": "这里是最新的Robonomics新闻。",
  "Follow us": "关注我们",
  "Video tutorials, screencasts, interviews, events.": "视频教程、屏幕录像、采访、活动。",
  "Watch videos": "观看视",
  "Chat with us and our community. Feel free to ask any questions and discuss your suggestions.": "与我们和我们的社区聊天。随时提问并讨论您的建议。",
  "Join chat": "加入聊天",
  "Medium Blog": "Medium博客",
  "Our vision of the past, nowdays and future about Robonomics, Ethereum, Polkadot networks, green markets, robotics, and everything, that connected with Robonomics.": "我们对Robonomics、以太坊、Polkadot网络、绿色市场、机器人技术以及与Robonomics相关的一切的过去、现在和未来的愿景。",
  "Read": "阅读",
  "Telegram chat": "Telegram聊天",
  "Local communities & news. You are welcome!": "本地社区和新闻。欢迎您！",
  "Updated use cases for connected robots within web3 technologies.": "连接的机器人在web3技术中的最新用例。",
  "17 use cases for connected robots within Polkadot and Ethereum.": "Polkadot和以太坊中连接的机器人的17个用例。",
  "Here, we are explaining the idea of a cyber-physical system, how it can assist with scaling manufacturing, and what to do about the liabilities of robots.": "在这里，我们解释了一个网络物理系统的概念，它如何帮助扩大制造业，并解决机器人的责任问题。",
  "The baseline here is that free economic principles are enough for living in an automated world. Robots can be our friends, and we don't need centralization to make it comfortable and reliable.": "这里的基线是，自由经济原则足以在自动化世界中生活。机器人可以成为我们的朋友，我们不需要集中化来使其舒适和可靠。",
  "On the Way to Sovereign Home Automation": "在通往主权家庭自动化的路上",
  "World Economic Forum Annual Meeting 2022": "世界经济论坛2022年年会",
  "Polkadot Decoded 2022": "Polkadot Decoded 2022",
  "Becoming a Parachain for IoT Applications": "成为物联网应用的平行链",
  "Polkadot Decoded 2021": "Polkadot Decoded 2021",
  "IROS2021 (sponsored by Robonomics)": "IROS2021（由Robonomics赞助）",
  "Robonomics Winter School 2021 (hosted by Robonomics)": "Robonomics冬季学校2021（由Robonomics主办）",
  "Transition to Multinetwork — Along Came Polkadot": "过渡到多网络-波卡来了",
  "The Rise of Robonomics Network": "Robonomics网络的崛起",
  "Crypto Valley Conference 2018": "Crypto Valley Conference 2018",
  "European Parliament workshop ‘The Economy of Robots’": "欧洲议会研讨会“机器人经济”",
  "Consensus 2018 conference": "共识2018年会",
  "Symposium on Blockchain for Robotic Systems at MIT Media Lab": "麻省理工学院媒体实验室的区块链机器人系统研讨会",
  "Robonomics-2018 summer school hosted by Robonomics.": "Robonomics-2018夏季学校（由Robonomics主办）",
  "Bringing Together Web3 Techs and Robotic Frameworks": "汇集Web3技术和机器人框架",
  "Playing with Human-Machine Interaction through Ethereum": "通过以太坊进行人机交互",
  "Fronius Solar.web integration with Home Assistant": "Fronius Solar.web与Home Assistant集成",
  "RUST for ROS2": "ROS2的RUST",
  "One of our goals in developing this case is to turn Robonomics into ROS 2 Middleware.This will allow us to use Robonomics on Substrate to create an dapp that can run ROS 2 right from the browser!": "我们在开发这个案例时的一个目标是将Robonomics转变为ROS 2中间件。这将使我们能够在Substrate上使用Robonomics，从浏览器中直接运行ROS 2！",
  "Eisenkoch, the robot chef": "机器人厨师Eisenkoch",
  "Real case fot the robot equipped with two waffle irons and baking 6 waffles at the same time in 5-7 minutes.": "机器人配备两个华夫铁烘烤6个华夫饼，时间为5-7分钟的真实案例。",
  "Blockchain-powered smart coffee machine": "基于区块链的智能咖啡机",
  "Robonomics coffee - is a smart coffee machine integrated in Robonomics Network. This project aims to show Robonomics potential in the IoT sphere by a real-world example.": "Robonomics咖啡-是集成在Robonomics网络中的智能咖啡机。该项目旨在通过一个真实的例子展示Robonomics在物联网领域的潜力。",
  "Water environmental inspector": "水环境检查员",
  "Air monitoring network": "空气监测网络",
  "Production quality control platform “Feecc”": "生产质量控制平台“Feecc”",
  "Backup and archiving service for robotics companies": "机器人公司的备份和归档服务",
  "Public lab with Boston Dynamics Spot": "波士顿动力Spot的公共实验室",
  "Autonomous telescope service": "自主望远镜服务",
  "Smart home secure remote control and backup service": "智能家居安全远程控制和备份服务",
  "Blockchain as quality control system for chemistry": "区块链作为化学品质量控制系统",
  "Real CO2 emissions reduction with blockchain-proven certificates": "通过区块链证明的真实氧化碳减排证书",
  "Robot-artist Gaka-Chu": "机器人艺术家Gaka-Chu",
  "Demo “Get the weather of Fuji mountain”": "演示“获取富士山的天气情况”",
  "The main idea that the authors of Robonomics tried to convey before - is the natural, logical, and seemingly inevitable evolution from the current level of the economy into fully automated services. Automated services will need to have both the ability to speak the language of human economics and also the machines' own economics to perform various operations in the world around them at a speed not available to humans.": "Robonomics的作者试图传达的主要思想是，从当前经济水平向完全自动化服务的自然、逻辑和似乎不可避免的演变。自动化服务需要具备人类经济语言和机器自身经济语言的能力，以在周围世界中以人类无法达到的速度执行各种操作。",
  "The development and application of the Internet of Things has shown that solving typical problems is not enough. Completely new concepts and principles, based on earlier mistakes and identified shortcomings, have emerged by the present day. This certainly convenient approach of using cloud services turned out to have a number of critical shortcomings related to scalability, privacy, and security. In an effort to solve these problems, it was proposed to bring data processing, logic, and computation closer to the immediate place where they are used. Thus, the concepts of fog and edge computing emerged, with intermediate systems between the cloud and devices taking over some of the cloud's functions. Therefore, the creation of edge systems has become one of the new challenges of building the Internet of Things.": "物联网的发展和应表明，解决典型问题是不够的。基于早期错误和已经发现的缺点，出现了全新的概念和原则，这种便利的云服务方法被证明存在一些关键的缺点，涉及可扩展性、隐私和安全性。为了解决这些问题，提出了将数据处理、逻辑和计算靠近使用它们的地方的建议。因此，雾计算和边缘计算的概念出现了，中间系统在云和设备之间承担了一些云的功能。因此，构建物联网的新挑战之一就是创建边缘系统。",
  "the Robonomics Parachain portal": "Robonomics Parachain门户",
  "3. Managing blockchain-verified carbon footprint offset": "3. 管理区块链验证的碳足迹抵消",
  "Collaborations with congenial projects also continued. Robonomics and DAO IPCI introduced a service for collecting and analyzing sensory data —": "与志同道合的项目的合作也在继续。Robonomics和DAO IPCI推出了一项收集和分析传感器数据的服务——",
  "And what's so scientifically interesting, taking as a basis the idea of the restrictions imposed by the market on the size of the firm, we can say that the limit of the increase in CPS will always be determined by the market and nothing else is required for this.": "而且有趣的是，以市场对公司规模的限制为基础，我们可以说CPS的增长极限总是由市场决定，其他什么都不需要。",
  "One of the examples of our experiments: negotiating road space and right of way payments for autonomous vehicles to reduce congestion. What a person would absolutely not do in traffic, the car will do for you without difficulties: you want to switch lanes, your car and your neighbor's car exchange offers on the cost of such an operation at a rate of hundreds msgs per second, they will reveal an equilibrium price, and so you are already in the next faster moving lane. This means that now it will become available to \"charge\" your ride with uber and make it faster.": "我们的一个实验示例是为自动驾驶车辆协商道路空间和通行权支付，以减少拥堵。在交通中人绝对不会做的事情，汽车将为您轻松完成：您想换道，您的车和邻居的车以每秒数百条消息的速度交换关于此操作成本的报价，它们将揭示一个均衡价格，这样您就已经在下一个行驶更快的车道上了。这意味着现在您可以通过优步“充电”并加快行程。",
  "Important news and announcements": "重要的新闻和公告",
  "Robonomics White Paper": "Robonomics白皮书",
  "Here, you can find and download (completely free, of course) the very first Robonomics white paper, which was introduced in May 2018. While much has evolved since then, the fundamentals of Robonomics are still outlined in this paper.": "在这里，您可以找到并下载（当然完全免费）Robonomics的第一份白皮书，该白皮书于2018年5月发布。尽管自那时以来发生了很多变化，但Robonomics的基本原理仍在本文中概述。",
  "Gaka-Chu: A Self-Employed Autonomous Robot Artist": "Gaka-Chu：一种自雇的自主机器人艺术家",
  "Cooperative Gradient-Free Localization and Tracking of Moving Environmental Boundaries by Teams of Nonholonomic Robots": "非完整机器人团队的合作无梯度定位和移动环境边界跟踪",
  "Robot-as-a-Service: From Cloud to Peering Technologies": "机器人即服务：从云到对等技术",
  "Trustable Environmental monitoring by means of sensors networks on swarming autonomous marine vessels and distributed ledger technology": "通过传感器网络和分布式账本技术实现可信的环境监测",
  "Digital Passport for Unmanned Vehicles": "无人驾驶车辆的数字护照",
  "Robonomics as a Blockchain-based Platform for Unmanned Traffic Management of Mobile Vehicles": "Robonomics作为基于区块链的无人交通管理平台",
  "Towards blockchain-based multi-agent robotic systems: Analysis, classification and applications": "基于区块链的多智能体机器人系统：分析、分类和应用",
  "Robotic Services for New Paradigm Smart Cities Based on Decentralized Technologies": "基于去中心化技术的新范式智能城市的机器人服务",
  "Protocol for Organization of a Decentralized Autonomous Agents Network in Factories Using Market Mechanisms": "使用市场机制在工厂中组织去中心化自治代理网络的协议",
  "Towards blockchain-based Robonomics: autonomous agents behavior validation": "基于区块链的Robonomics：自主代理行为验证",
  "Transforming Climate Finance and Green Investment with Blockchains": "通过区块链改变气候金融和绿色投资",
  "Robonomics: platform for integration of cyber physical systems into human economy": "Robonomics：将网络物理系统整合到人类经济中的平台",
  "Blockchain based protocol for economical communication in industry 4.0": "工业4.0中经济通信的基于区块链的协议",
  "Robonomics based on blockchain as a principle of creating smart factories": "基于区块链的Robonomics作为创建智能工厂的原则",
  "Blockchain ecosystem for carbon markets, environmental assets, rights, and liabilities: Concept design and implementation": "碳市场、环境资产、权益和责任的区块链生态系统：概念设计和实施",
  "Blockchain-based protocol of autonomous business activity for multi-agent systems consisting of UAVs": "基于区块链的无人机多智能体系统的自主业务活动协议",
  "English": "英语",
  "Russian": "俄语",
  "Chinese": "中文",
  "Robonomics is an open-source platform that facilitates both simple IoT services and complex robotics, enabling effective communication between agents, whether they are human or robotic. To integrate robots into this system, we utilize ROS. In this article, we aim to provide an overview of our process for integrating Robonomics into ROS 2.": "Robonomics是一个开源平台，可以实现简单的物联网服务和复杂的机器人技术，实现代理之间的有效通信，无论是人类还是机器人。为了将机器人整合到该系统中，我们使用ROS。在本文中，我们旨在概述将Robonomics整合到ROS 2的过程。",
  "Why ROS 2 in Robonomics?": "为什么选择ROS 2作为Robonomics？",
  "ROS, the Robot Operating System, is one of the oldest open-source frameworks for robotics. It's a collection of software libraries and tools for making robots work. It has everything from the basics to advanced features and comes with handy tools for programmers. It's widely used by universities worldwide for teaching and research in robotics, so it's well-established, works with many types of robots, and has a big community of developers.": "ROS（机器人操作系统）是最古老的开源机器人框架之一。它是一个软件库和工具的集合，用于使机器人工作。它从基础知识到高级功能应有尽有，并提供了方便的程序员工具。它被世界各地的大学广泛用于机器人教学和研究，因此它已经得到了广泛应用，可以与许多类型的机器人配合使用，并拥有庞大的开发者社区。",
  "Since ROS was started in 2007, significant changes have taken place in the field of robotics and within the ROS community. As a response to these developments, ROS 2 was introduced with the aim of adapting to these changes. It builds upon the strengths of ROS 1 while addressing its limitations. We've been utilizing ROS in Robonomics from the very beginning, and now it's time for us to migrate to ROS 2.": "自2007年ROS开始以来，机器人领域和ROS社区发生了重大变化。为了应对这些发展，ROS 2应运而生，旨在适应这些变化。它在保留ROS 1的优点的同时解决了其局限性。我们从一开始就在Robonomics中使用ROS，现在是时候迁移到ROS 2了。",
  "You might find this interesting": "您可能会发现这很有趣",
  "There are numerous open-source robots and complex robotic platforms that support ROS. This means you can create an impressive multi-robot system to achieve your specific objectives. For": "有许多支持ROS的开源机器人和复杂机器人平台。这意味着您可以创建一个令人印象深刻的多机器人系统来实现您的特定目标。为了",
  "the most current list of supported robots": "最新支持的机器人列表",
  "please visit the ROS website.": "请访问 ROS 网站。",
  "Let's see how ROS is used within the Robonomics framework by picturing the entire system with Robonomics acting as different layers:": "让我们看看在Robonomics框架中如何使用ROS，通过将整个系统与Robonomics作为不同的层来描绘：",
  "On the 'Machine Interface' layer, we require tools to seamlessly connect robots with software. ROS 2 provides a robust set of developer tools perfectly suited for this task.": "在“机器接口”层上，我们需要工具来无缝连接机器人和软件。ROS 2提供了一套强大的开发工具，非常适合这个任务。",
  "Robonomics packages for ROS and ROS 2": "Robonomics为ROS和ROS 2提供了软件包",
  "Building a multi-robotic system often involves the challenge of connecting devices from various vendors, or even devices within a single vendor, each using different protocols. Whether it's for a smart home setup or automated manufacturing, effective communication among your machines is crucial. ROS (and, of course, ROS 2) offers various modes to address this. What if you could customize tasks while ROS manages communication between nodes?": "构建多机器人系统通常涉及连接来自不同供应商的设备的挑战，甚至是同一供应商内的设备，每个设备使用不同的协议。无论是用于智能家居设置还是自动化制造，机器之间的有效通信至关重要。ROS（当然还有ROS 2）提供了各种模式来解决这个问题。如果您可以在ROS管理节点之间自定义任务，会怎么样？",
  "The Robonomics team has created various packages for ROS to make robots smarter and handle specific tasks as needed. To see the tasks we've accomplished with ROS, check out our R&D cases page. Almost every interaction with a robot relies on ROS. You can find our open-source Robonomics packages for ROS on GitHub, and here are some of them:": "Robonomics团队已经为ROS创建了各种软件包，使机器人更智能并根据需要处理特定任务。要了解我们在ROS中完成的任务，请查看我们的研发案例页面。几乎每次与机器人的互动都依赖于ROS。您可以在GitHub上找到我们的开源Robonomics软件包，以下是其中一些：",
  "Robonomics communication stack contains a set of ROS packages for economical communication purposes.": "Robonomics通信堆栈包含一组用于经济通信目的的ROS软件包。",
  "Robonomics' contribution in the ROS 2 community": "Robonomics在ROS 2社区中的贡献",
  "Robonomics combines Robotics with Web3 technologies, and we aim to grow in these areas. Since the introduction of ROS 2, we've identified three main challenges that involve supporting the ROS 2 community and improving the capabilities of Robonomics:": "Robonomics将机器人技术与Web3技术相结合，我们的目标是在这些领域实现增长。自ROS 2推出以来，我们已经确定了涉及支持ROS 2社区和改进Robonomics功能的三个主要挑战：",
  "Creating ROS 2 tools for Rust:": "为Rust创建ROS 2工具：",
  "These tools empower developers to write ROS 2 applications using Rust. To discover more about why we chose Rust and the significance of this project for us, you can find": "这些工具使开发人员能够使用Rust编写ROS 2应用程序。要了解更多关于我们选择Rust以及该项目对我们的重要性的信息，您可以找到",
  "additional details": "附加细节",
  "Developing Robonomics Middleware for ROS 2:": "为ROS 2开发Robonomics中间件：",
  "This plays an important role in ensuring seamless integration of Robonomics into various multi-agent robotics systems using ROS 2. It can facilitate the integration of robots into Web 3 blockchain technologies while also reducing errors during the integration process, thereby saving both time and costs.": "这在确保将Robonomics无缝集成到使用ROS 2的各种多代理机器人系统中起着重要作用。它可以促进将机器人集成到Web 3区块链技术中，同时减少集成过程中的错误，从而节省时间和成本。",
  "Creating a robotics lab with ROS 2:": "创建一个基于ROS 2的机器人实验室：",
  "As ROS 2 gains popularity in the robotics community, we're eager to see more robots and hardware working with ROS 2. Our goal is to connect them to the Web3 ecosystem using Robonomics.": "随着ROS 2在机器人社区中的普及，我们渴望看到更多的机器人和硬件与ROS 2一起工作。我们的目标是使用Robonomics将它们连接到Web3生态系统。",
  "Research papers": "研究论文",
  "Without academic research, the advancement of complex systems that can be integrated into our daily lives may lose its purpose or even pose risks. We must carefully contemplate our direction, objectives, and potential consequences. The spheres where Robonomics operates, specifically Robotics, Economic relations, and Web3 technologies, are worth studying individually, exploring how they can be integrated with each other, and assessing their potential impact on our lives.": "没有学术研究，可以整合到我们日常生活中的复杂系统的进展可能会失去其目的，甚至可能带来风险。我们必须仔细思考我们的方向、目标和潜在后果。Robonomics所涉及的领域，特别是机器人技术、经济关系和Web3技术，值得单独研究，探索它们如何相互整合，并评估它们对我们生活的潜在影响。",
  "This case is currently in motion; don't miss out news — subscribe for updates in the box below": "此案件目前正在进行中；不要错过新闻-在下方的框中订阅更新",
  "The 'Robonomics Coffee' is a smart coffee machine integrated into the Robonomics Network. This project aims to illustrate Robonomics' potential in the IoT sphere through a real-world example.": "'Robonomics Coffee' 是一个集成到 Robonomics 网络中的智能咖啡机。该项目旨在通过一个真实世界的例子来展示 Robonomics 在物联网领域的潜力。",
  "1) make pull requests on GitHub for": "1) 在 GitHub 上提出拉取请求",
  "website": "网站 ",
  "wiki": "维基百科",
  "2) discuss what we need to translate in ambassador chat;": "2）在大使聊天中讨论需要翻译的内容； ",
  "3) create video and text content, try to make it unique for your followers;": "3）创建视频和文本内容，尽量使其对您的关注者独特； ",
  "4) share progress with other ambassadors and team.": " 4）与其他大使和团队分享进展。",
  "For community helpers": "对于社区助手：",
  "1) organize local offline meetups and hackathons based on Robonomics technologies;": "1）基于Robonomics技术组织本地线下聚会和客马拉松； ",
  "2) participate in thematic conferences on behalf of Robonomics;": " 2）代表Robonomics参加主题会议； ",
  "3) work online with community: online meetups and hackathons, chat administration, forum moderation, various social networks;": "3）与社区在线合作：在线聚会和黑客马拉松，聊天管理，论坛管理，各种社交网络； ",
  "4) communicate with other projects for collaboration.": "4）与其他项目进行合作交流。",
  "1) make your suggestion in ambassador’s chat;": "1）在大使聊天中提出您的建议； ",
  "2) get merchandise if needed for offline events;": " 2）如果需要，为线下活动获取商品； ",
  "3) share progress with other ambassadors and team.": "3）与其他大使和团队分享进展。",
  "Get all our support and visual materials in ambassador’s chat": "将咖啡机转变为自主机器人设备的策略 在大使聊天中获取我们所有的支持和视觉材料。",
  "Next we would like to show you the practical areas of human-machine interaction using modern Internet technology. We will move from the familiar IoT device architecture of technical information exchange through cloud services to the organization of technical-economic interaction through a decentralized, globally accessible network of providers.": " 接下来，我们想向您展示使用现代互联网技术进行人机交互的实际领域。我们将从熟悉的物联网设备架构的技术信息交换，转向通过分散的、全球可访问的提供者网络组织技术经济交互。",
  "Strategy for transforming the coffee machine into an autonomous robotic device": "将咖啡机转变为自主机器人设备的策略",
  "Reducing energy usage in the office is just as important as compensating for carbon emissions. We can achieve this by making small changes like using energy-efficient lighting and appliances and keeping office equipment well-maintained.": "减少办公室能源使用与补偿碳排放同样重要。我们可以通过进行小的改变，如使用节能照明和设备，并保持办公设备良好维护，来实现这一目标。",
  "Energy consumption is a big part of our carbon footprint, and businesses must do their part to be more environmentally friendly. Having a system that tracks energy usage and helps offset carbon emissions can greatly reduce the impact of an office building on the environment. By adopting the right approach, businesses can contribute to a greener future.": "能源消耗是我们碳足迹的重要组成部分，企业必须尽自己的一份力量，变得更加环保。 拥有一个跟踪能源使用情况并帮助抵消碳排放的系统可以大大减少办公楼对环境的影响。 通过采用正确的方法，企业可以为更加绿色的未来做出贡献。",
  "logos and assets": "标志和资产",
  "Download the Robonomics logos here. We've got two options for your": "在这里下载Robonomics标志。我们为您提供了两个选项",
  "basic needs": "基本需求",
  "and one designed for": "和一个专为",
  "XRT": "XRT",
  "token. Additionally, discover the optimal": "代币设计的。此外，了解最佳的",
  "color palette": "配色方案",
  "for the distinguished Robonomics brand": "以突出Robonomics品牌的独特性",
  "Robonomics logos": "Robonomics标志",
  "Download all": "下载所有",
  "XRT logos": "XRT标志",
  "Recommended color palette": "推荐的配色方案",
  "RWS logos": "RWS 徽标",
  "View on Hackster": "在Hackster上查看",
  "Buy in Telegram bot": "在Telegram机器人中购买",
  "Key Features": "主要特点",
  "Smart Devices": "智能设备",
  "Control your home": "控制您的家",
  "Be smart": "变得聪明",
  "Be independent": "变得独立",
  "We are self-driving team with extensive expertise in robotics, blockchain, and IoT. Having a deep understanding of the challenges faced by advanced smart home users, we've chosen to venture into manufacturing our own devices. Take control of your home, save energy, and liberate yourself from corporate clouds and device limitations with us!": "我们是一支在机器人技术、区块链和物联网方面拥有丰富专业知识的自动驾驶团队。深入了解高级智能家居用户面临的挑战后，我们决定自己制造设备。与我们一起掌控您的家，节约能源，摆脱企业云和设备限制！",
  "BUY DEVICE": "购买设备",
  "Support it on hackster.io": "在hackster.io上支持它",
  "Product 1: Universal IR Remote Control": "产品1：通用红外遥控器",
  "Build smart climate control with any ANY A-N-Y air conditioner, setup open/close operations for any ANY A-N-Y gates in your home. We’ve built universal IR remote control with an open-source Tasmota firmware onboard. We installed USB-C port for your better experience - upgrade the firmware for the remote control just with a simple wired connection!": "使用任何空调，为您家中的任何门设置开/关操作，打造智能气候控制。我们使用开源Tasmota固件制作了通用红外遥控器。我们还安装了USB-C端口，以提供更好的体验-只需简单的有线连接即可升级遥控器的固件！",
  "Supports wide range of devices": "支持广泛的设备",
  "Home Assistant Friendly": "与Home Assistant兼容",
  "Product 2: Smart Energy Power Consumption Monitoring": "产品2：智能能源功耗监测",
  "Have you ever wondered what consumes the most electricity in your home? Our smart DIN energy power meter is designed to help you identify the major sources of electricity usage and prevent unwanted energy leaks. This energy meter works both, with an individual asset or an entire building, doesn’t need any cloud, MQTT protocol onboard, can be used with Home Assistant and it’s useful energy management dashboard.": "您是否曾想过家中哪些设备消耗了最多的电力？我们的智能DIN能源功耗计是为了帮助您识别主要的电力使用来源并防止不必要的能源泄漏而设计的。这个能源计可以用于单个资产或整个建筑物，不需要任何云服务，具备MQTT协议，可以与Home Assistant一起使用，并提供有用的能源管理仪表板。",
  "Efficient energy monitoring consumption": "高效的能源监测消耗",
  "Doesn’t need any cloud service": "不需要任何云服务",
  "You are currently opted out. Click here to opt in.": "您当前选择了退出。点击此处选择加入。",
  "Opt-out complete; your visits to this website will not be recorded by the Web Analytics tool. Note that if you clear your cookies, delete the opt-out cookie, or if you change computers or Web browsers, you will need to perform the opt-out procedure again.": "退出完成；您访问此网站的记录将不会被网络分析工具记录。请注意，如果您清除了您的Cookie、删除了退出Cookie，或者更换了计算机或网络浏览器，您将需要再次执行退出程序。",
  "Please click below to opt in:": "请点击下方选择加入：",
  "You are currently opted in. Click here to opt out.": "您当前选择了加入。点击此处选择退出。",
  "You may choose not to have a unique web analytics cookie identification number assigned to your computer to avoid the aggregation and analysis of data collected on this website.": "您可以选择不为您的计算机分配一个唯一的网络分析Cookie标识号，以避免在此网站上收集的数据的聚合和分析。",
  "To make that choice, please click below to receive an opt-out cookie": "为了做出这个选择，请点击下方以接收一个退出Cookie。",
  "Privacy Policy": "隐私政策",
  "This Policy describes the information we collect from you, how we use that information and our legal basis for doing so. It also covers whether and how that information may be shared and your rights and choices regarding the information you provide to us.": "本政策描述了我们从您那里收集的信息，以及我们使用该信息的法律依据。它还涵盖了该信息可能如何共享以及您提供给我们的信息的权利和选择。",
  "Tracking cookies are not used": "不使用跟踪cookie",
  "The data is not used for any other purpose than analytics": "数据仅用于分析目的",
  "A user cannot be tracked across days within the same website": "用户在同一网站的不同天内无法被跟踪",
  "What We Collect and Receive": "我们收集和接收的信息",
  "Visitors aren't tracked across websites": "访问者在不同的网站之间不会被追踪",
  "Where are those annoying cookie consent pop-ups": "那些令人讨厌的cookie同意弹窗在哪里",
  "We don't need cookie consent is needed because": "我们不需要cookie同意是因为",
  "In order for us to provide you the best possible experience on our websites, we need to collect and process certain information. Depending on your use of the Services, that may include": "为了能够为您在我们的网站上提供最佳体验，我们需要收集和处理某些信息。根据您对服务的使用情况，可能包括",
  "Contact us via email": "通过电子邮件与我们联系",
  "for example, when you submit our forms, send us questions or comments, or report a problem, we will collect your name, email address, message, etc. We use this data solely in connection with answering the queries we receive.": "例如，当您提交我们的表单，向我们发送问题或评论，或报告问题时，我们将收集您的姓名、电子邮件地址、留言等。我们仅在回答我们收到的查询时使用这些数据。",
  "Usage data": "使用数据",
  "when you visit our website, we will store: the URL from which you visited us from, web pages of our website you visit, the date and duration of your visit, your anonymized IP address, the device specifications (device type, operating system, screen resolution, language, country you are located in, and web browser type) you used during your visit, and": "当您访问我们的网站时，我们将存储：您访问我们的网站的来源URL、您访问的网页、您访问的日期和持续时间、您的匿名IP地址、您在访问期间使用的设备规格（设备类型、操作系统、屏幕分辨率、语言、所在国家和网络浏览器类型），以及",
  "other": "其他",
  "non-personal data. We process this usage data only on our server, not passing it to third-parties with": "非个人数据。我们仅在我们的服务器上处理此使用数据，不将其传递给第三方，使用的是",
  "web analytics platform that gives us 100% data ownership. This analytics helps us to improve user experience with our website and to recognize and stop any misuse.": "为我们提供100%数据所有权的网络分析平台。此分析有助于改善我们网站的用户体验，并识别和阻止任何滥用行为。",
  "Non-personalized cookies": "非个性化的Cookie",
  "we use non-tracking cookies (small data files transferred onto computers or devices by sites) for record-keeping purposes and to enhance functionality on our website. You may deactivate or restrict the transmission of these cookies by changing the settings of your web browser or by opt-out on this page in the form below. Cookies that are already stored may be deleted at any time.": "我们使用非跟踪Cookie（网站通过传输到计算机或设备上的小数据文件）进行记录和增强我们网站的功能。您可以通过更改您的网络浏览器设置或在下面的表单中选择退出来停或限制这些Cookie的传输。已存储的Cookie可以随时删除。",
  "Opt-out of website tracking": "退出网站追踪",
  "You can opt out of being tracked by our Matomo Analytics instance below:": "您可以选择退出我们的Matomo Analytics实例的追踪：",
  "Your Rights": "您的权利",
  "You have the right to be informed of Personal Data processed by Matomo, a right to rectification/correction, erasure and restriction of processing. You also have the right to ask from us a structured, common and machine-readable format of Personal Data you provided to us.": "您有权了解Matomo处理的个人数据，有权更正/纠正、删除和限制处理。您还有权要求我们向您提供您向我们提供的个人数据的结构化、通用和机器可读格式。",
  "We can only identify you via your email address and we can only adhere to your request and provide information if we have Personal Data about you through you having made contact with us directly and/or you using our site and/or service. We cannot provide, rectify or delete any data that we store on behalf of our users or customers.": "我们只能通过您的电子邮件地址来识别您，并且只能在我们直接与您联系和/或您使用我们的网站和/或服务时，才能遵守您的要求并提供信息。我们无法提供、更正或删除我们代表用户或客户存储的任何数据。",
  "To exercise any of the rights mentioned in this Privacy Policy and/or in the event of questions or comments relating to the use of Personal Data you may contact us.": "要行使本隐私政策中提到的任何权利和/或就使用个人数据提出问题或评论，您可以与我们联系。",
  "In addition, you have the right to lodge a complaint with the data protection authority in your jurisdiction.": "此外，您有权向您所在司法管辖区的数据保护机构投诉。",
  "Retention of data": "数据保留",
  "We will retain your information as long as necessary to provide you with the services or as otherwise set forth in this Policy. We will also retain and use this information as necessary for the purposes set out in this Policy and to the extent necessary to comply with our legal obligations, resolve disputes, enforce our agreements and protect Robonomics Network legal rights.": "我们将保留您的信息，以便为您提供服务，或根据本政策的规定。我们还将根据本政策中所述的目的保留和使用这些信息，并在必要时遵守法律义务，解决争议，执行协议并保护Robonomics Network的法律权益。",
  "We also collect and maintain aggregated, anonymized or pseudonymized information which we may retain indefinitely to protect the safety and security of our Site, improve our Services or comply with legal obligations": "我们还收集和保留聚合的、匿名化或假名化的信息，我们可能会无限期地保留这些信息，以保护我们网站的安全性，改善我们的服务或履行法律义务。",
  "Devices": "设备",
  "type-c for OSS firmware upgrading": "用于OSS固件升级的Type-C",
  "WI-FI": "WI-FI",
  "MQTT": "MQTT",
  "Product 3, 4: 1,2 gang wi-fi Smart Switch": "产品3、4：1、2个Wi-Fi智能开关",
  "Why should you install any corporate app for switching on/off your smart light?  Our wi-fi smart switches doesn’t require any cloud connection. We tried out many other switches from various manufactureres all over the world and know some important details to make comfortable device. As other smart devices from Robonomics it is fully compatible with Home Assistant, uses open-source upgradable firmware Tasmota.": "为什么要安装任何公司应用来开关智能灯？我们的Wi-Fi智能开关不需要任何云连接。我们尝试了世界各地许多其他制造商的开关，并了解了一些重要细节，以使设备更加舒适。作为Robonomics的其他智能设备，它与Home Assistant完全兼容，使用开源可升级固件Tasmota。",
  "large touchable  buttons": "大触摸按钮",
  "Product 5: Air Quality Sensor": "产品5：空气质量传感器",
  "Join with this air quality sensor to the decentralized opensource sensors map which operates with the sole intent of serving the free will of individuals. This sensor is ready to install, you will need wi-fi and a power socket, it can be installed both indoor and outdoor. Includes PM2.5/PM10 sensor and temperature/humidity sensor, can be expanded with several types of additional sensors (VOC, CO2, atmospheric pressure).": "加入这个空气质量传感器到去中心化的开源传感器地图，其唯一目的是为个人的自由意志服务。该传感器已经准备好安装，您需要Wi-Fi和电源插座，它可以安装在室内和室外。包括PM2.5/PM10传感器和温度/湿度传感器，可以通过多种类型的附加传感器（VOC、CO2、大气压力）进行扩展。",
  "Measures PM2.5/PM10": "测量PM2.5/PM10",
  "Can be added as a part of global sensor map or your own fork": "可以作为全球传感器地图或您自己的分支的一部分添加",
  "Compatible with luftdaten": "与luftdaten兼容"
}